{"id_person": "99999999", "version": "99", "id_composed": "99999999_99", "source": "foo", "name": "j. foo", "text_clean": "A dummy text. Please ignore me! ", "text_sentences": ["Liberaal Tweede Kamerlid voor het district Zutphen .", "Zoon van een steenfabrikant ."], "predictions_flair": [[{"end": 24, "entity": "MISC", "score": 0.9999856352806091, "start": 9, "text": "Tweede Kamerlid"}, {"end": 50, "entity": "LOC", "score": 0.999996542930603, "start": 43, "text": "Zutphen"}], []], "predictions_roberta": [[{"end": 50, "entity": "LOC", "score": 0.9988024830818176, "start": 43, "text": "Zutphen"}], []], "predictions_stanza": [[{"end": 24, "entity": "ORG", "score": -1, "start": 9, "text": "Tweede Kamerlid"}, {"end": 50, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 43, "text": "Zutphen"}], []]}
{"id_person": "46709965", "version": "02", "id_composed": "46709965_02", "source": "rkdartists", "name": "niclaes van rijck|nicolaes van ryck|nicolaes van rijck|niclaes van rijk", "text_clean": "Schilder. Plaats en periode van werkzaamheid: Delft, van 1652 tot 1652 In zijn geboortestad waalwijk werd hij baljuw; in 1652 werd hij lid van het sint-lucasgilde in delft (willigen/meijer 2003, p. 168). ", "text_sentences": ["Schilder .", "Plaats en periode van werkzaamheid :", "Delft , van 1652 tot 1652", "In zijn geboortestad waalwijk werd hij baljuw ;", "in 1652 werd hij lid van het sint-lucasgilde in delft ( willigen/meijer 2003 , p. 168 ) ."], "predictions_flair": [[], [], [{"end": 5, "entity": "LOC", "score": 0.9999969005584717, "start": 0, "text": "Delft"}], [{"end": 29, "entity": "LOC", "score": 0.9999831914901733, "start": 21, "text": "waalwijk"}], [{"end": 53, "entity": "LOC", "score": 0.9999802112579346, "start": 48, "text": "delft"}]], "predictions_roberta": [[], [], [{"end": 5, "entity": "LOC", "score": 0.9684372544288635, "start": 0, "text": "Delft"}], [{"end": 29, "entity": "LOC", "score": 0.9989067117373148, "start": 21, "text": "waalwijk"}], []], "predictions_stanza": [[], [], [{"end": 5, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 0, "text": "Delft"}], [], []]}
{"id_person": "24965961", "version": "03", "id_composed": "24965961_03", "source": "rkdartists", "name": "godfried maes|godefroy maes", "text_clean": "Schilder, tekenaar. Geboren: 15 augustus 1649, Antwerpen. Gestorven: 30 mei 1700, Antwerpen. ", "text_sentences": ["Schilder , tekenaar .", "Geboren : 15 augustus 1649 , Antwerpen .", "Gestorven : 30 mei 1700 , Antwerpen ."], "predictions_flair": [[], [{"end": 38, "entity": "LOC", "score": 0.9999963045120239, "start": 29, "text": "Antwerpen"}], [{"end": 35, "entity": "LOC", "score": 0.9999955892562866, "start": 26, "text": "Antwerpen"}]], "predictions_roberta": [[{"end": 8, "entity": "PER", "score": 0.9879698157310486, "start": 0, "text": "Schilder"}], [{"end": 38, "entity": "LOC", "score": 0.9998873472213745, "start": 29, "text": "Antwerpen"}], [{"end": 35, "entity": "LOC", "score": 0.9999289512634277, "start": 26, "text": "Antwerpen"}]], "predictions_stanza": [[], [{"end": 38, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 29, "text": "Antwerpen"}], [{"end": 35, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 26, "text": "Antwerpen"}]]}
{"id_person": "31273606", "version": "04", "id_composed": "31273606_04", "source": "vdaa", "name": "cornelius crocus", "text_clean": "CROCUS (Cornelius), geboren te Amsterdam, in de tweede helft der vijftiende eeuw, was priester en rector der Latijnsche scholen aldaar, en maakte zich bekend door zijnen hevigen afkeer van de hervorming; zelfs vroeg hij ontheffing voor eene maand van zijne geestelijke verpligtingen, om iets tegen de Luthersche en Oecolampadische ketterij te schrijven. Hij was een man van groote geleerdheid en bijzonder bedreven in de Latijnsche taal, die hij ongemeen zuiver schreef en sprak. De Koning van Portugal beriep hem te vergeefs tot Hoogleeraar aan de Academie van Coimbra, en, na den dood van zijne moeder, deed hij, op vergevorderden ouderdom eene voetreis naar Rome, alwaar hij door Loyola zelf in de orde der Jezuiten werd opgenomen, en waarschijnlijk in 1550 overleed. Hij voerde eenen ernstigen twist met zijnen tijd- en stadgenoot Johannes Sartorius, over de goede werken, en bestreed de leer der regtvaardiging door het geloof alleen. Zijn leven is beschreven door Nikolaas Cannius, doch het handschrift daarvan is door de achteloosheid van diens erfgenamen te zoek gegaan. De volgende geschriften zien van hem het licht: Lima Barbariei, sive farrago sordiodrum verborum. Colon. 1520, 8o. Paraclesius ad capessendam sapientiam, Josephi casti exemplo. Antv. 8o. Hypomnemata in X praecepta decalogi. Antv. 8o. Epistola de fide et Operibus, adversus Joannem Sartorium, Antv. 1531, 8o. Meditationes in passionem Dominicam, Colon. 1532, 8o. Disputatio contra anabaptistas, Antv. 1535, 8o. Colloquiorum puerilium formulae, Antv. 1536, 8o. Silvula vocabulorum, puerilis lectionis exercitationi accommodata, Soling. 1539, 8o. Josephus, Comoedia sacra, Antv. 1548, 8o. De vera ecclesia, Colon. 1548, 8o. Oratio in Jesu Christi laudem, Amst. 1548, 8o. ald. 1612, 16o. De meesten zijner werken zijn in éénen bundel uitgegeven te Antwerpen 1612.   Zie Le Long, Reform. van Amst., bl. 500; Sweertius, Ath. Belg, p. 183; Foppens, Bibl. Belg., p. 197, 198; Wagenaar, Beschrijv. v. Amst. (8o. uitgav.) D. III. bl. 8, D. XI. bl. 197; de Chalmot, biogr. Woordenb.; Glasius, Godgel. Nederl., D. III. bl. 316; Schotel, de Illustr. School te Dordr., bl. 13, 14.", "text_sentences": ["CROCUS ( Cornelius ) , geboren te Amsterdam , in de tweede helft der vijftiende eeuw , was priester en rector der Latijnsche scholen aldaar , en maakte zich bekend door zijnen hevigen afkeer van de hervorming ;", "zelfs vroeg hij ontheffing voor eene maand van zijne geestelijke verpligtingen , om iets tegen de Luthersche en Oecolampadische ketterij te schrijven .", "Hij was een man van groote geleerdheid en bijzonder bedreven in de Latijnsche taal , die hij ongemeen zuiver schreef en sprak .", "De Koning van Portugal beriep hem te vergeefs tot Hoogleeraar aan de Academie van Coimbra , en , na den dood van zijne moeder , deed hij , op vergevorderden ouderdom eene voetreis naar Rome , alwaar hij door Loyola zelf in de orde der Jezuiten werd opgenomen , en waarschijnlijk in 1550 overleed .", "Hij voerde eenen ernstigen twist met zijnen tijd- en stadgenoot Johannes Sartorius , over de goede werken , en bestreed de leer der regtvaardiging door het geloof alleen .", "Zijn leven is beschreven door Nikolaas Cannius , doch het handschrift daarvan is door de achteloosheid van diens erfgenamen te zoek gegaan .", "De volgende geschriften zien van hem het licht :", "Lima Barbariei , sive farrago sordiodrum verborum .", "Colon. 1520 , 8o. Paraclesius ad capessendam sapientiam , Josephi casti exemplo . Antv. 8o. Hypomnemata in X praecepta decalogi .", "Antv. 8o. Epistola de fide et Operibus , adversus Joannem Sartorium , Antv. 1531 , 8o. Meditationes in passionem Dominicam , Colon. 1532 , 8o. Disputatio contra anabaptistas , Antv. 1535 , 8o. Colloquiorum puerilium formulae , Antv. 1536 , 8o. Silvula vocabulorum , puerilis lectionis exercitationi accommodata , Soling .", "1539 , 8o. Josephus , Comoedia sacra , Antv. 1548 , 8o .", "De vera ecclesia , Colon . 1548 , 8o. Oratio in Jesu Christi laudem , Amst. 1548 , 8o. ald. 1612 , 16o .", "De meesten zijner werken zijn in éénen bundel uitgegeven te Antwerpen 1612 .", "Zie Le Long , Reform . van Amst. , bl. 500 ;", "Sweertius , Ath. Belg , p. 183 ; Foppens , Bibl . Belg. , p. 197 , 198 ;", "Wagenaar , Beschrijv . v. Amst. ( 8o. uitgav. ) D. III .", "bl. 8 , D. XI . bl. 197 ;", "de Chalmot , biogr . Woordenb. ;", "Glasius , Godgel . Nederl . , D. III .", "bl. 316 ;", "Schotel , de Illustr . School te Dordr. , bl. 13 , 14."], "predictions_flair": [[{"end": 6, "entity": "PER", "score": 0.9999901056289673, "start": 0, "text": "CROCUS"}, {"end": 18, "entity": "PER", "score": 0.9999905824661255, "start": 9, "text": "Cornelius"}, {"end": 43, "entity": "LOC", "score": 0.9999957084655762, "start": 34, "text": "Amsterdam"}, {"end": 124, "entity": "MISC", "score": 0.9999936819076538, "start": 114, "text": "Latijnsche"}], [{"end": 108, "entity": "MISC", "score": 0.9999926090240479, "start": 98, "text": "Luthersche"}, {"end": 127, "entity": "MISC", "score": 0.9999823570251465, "start": 112, "text": "Oecolampadische"}], [{"end": 77, "entity": "MISC", "score": 0.999995231628418, "start": 67, "text": "Latijnsche"}], [{"end": 22, "entity": "LOC", "score": 0.9999936819076538, "start": 14, "text": "Portugal"}, {"end": 89, "entity": "ORG", "score": 0.9999699592590332, "start": 69, "text": "Academie van Coimbra"}, {"end": 189, "entity": "LOC", "score": 0.999995231628418, "start": 185, "text": "Rome"}, {"end": 214, "entity": "PER", "score": 0.999982476234436, "start": 208, "text": "Loyola"}, {"end": 243, "entity": "ORG", "score": 0.9120189547538757, "start": 235, "text": "Jezuiten"}], [{"end": 82, "entity": "PER", "score": 0.9999985694885254, "start": 64, "text": "Johannes Sartorius"}], [{"end": 46, "entity": "PER", "score": 0.9999985694885254, "start": 30, "text": "Nikolaas Cannius"}], [], [{"end": 14, "entity": "MISC", "score": 0.9999893307685852, "start": 0, "text": "Lima Barbariei"}], [{"end": 5, "entity": "PER", "score": 0.9999901056289673, "start": 0, "text": "Colon"}, {"end": 55, "entity": "MISC", "score": 0.9961012899875641, "start": 18, "text": "Paraclesius ad capessendam sapientiam"}, {"end": 65, "entity": "PER", "score": 0.9999552965164185, "start": 58, "text": "Josephi"}, {"end": 86, "entity": "PER", "score": 0.8111135959625244, "start": 82, "text": "Antv"}, {"end": 127, "entity": "MISC", "score": 0.9615411758422852, "start": 107, "text": "X praecepta decalogi"}], [{"end": 4, "entity": "LOC", "score": 0.9999312162399292, "start": 0, "text": "Antv"}, {"end": 38, "entity": "MISC", "score": 0.9998234033584594, "start": 10, "text": "Epistola de fide et Operibus"}, {"end": 67, "entity": "PER", "score": 0.999997615814209, "start": 50, "text": "Joannem Sartorium"}, {"end": 74, "entity": "LOC", "score": 0.9999871253967285, "start": 70, "text": "Antv"}, {"end": 122, "entity": "MISC", "score": 0.9998672902584076, "start": 87, "text": "Meditationes in passionem Dominicam"}, {"end": 130, "entity": "LOC", "score": 0.9999872446060181, "start": 125, "text": "Colon"}, {"end": 173, "entity": "MISC", "score": 0.8717316091060638, "start": 154, "text": "contra anabaptistas"}, {"end": 180, "entity": "LOC", "score": 0.9999895095825195, "start": 176, "text": "Antv"}, {"end": 224, "entity": "MISC", "score": 0.9998108148574829, "start": 193, "text": "Colloquiorum puerilium formulae"}, {"end": 231, "entity": "LOC", "score": 0.9999920129776001, "start": 227, "text": "Antv"}, {"end": 263, "entity": "MISC", "score": 0.9990449845790863, "start": 244, "text": "Silvula vocabulorum"}, {"end": 319, "entity": "LOC", "score": 0.9776996374130249, "start": 313, "text": "Soling"}], [{"end": 19, "entity": "PER", "score": 0.9999841451644897, "start": 11, "text": "Josephus"}, {"end": 36, "entity": "MISC", "score": 0.9998707473278046, "start": 22, "text": "Comoedia sacra"}, {"end": 43, "entity": "LOC", "score": 0.9999922513961792, "start": 39, "text": "Antv"}], [{"end": 16, "entity": "MISC", "score": 0.9999579191207886, "start": 0, "text": "De vera ecclesia"}, {"end": 24, "entity": "LOC", "score": 0.9902358651161194, "start": 19, "text": "Colon"}, {"end": 67, "entity": "MISC", "score": 0.999949860572815, "start": 38, "text": "Oratio in Jesu Christi laudem"}, {"end": 74, "entity": "LOC", "score": 0.9999901056289673, "start": 70, "text": "Amst"}], [{"end": 69, "entity": "LOC", "score": 0.9999963045120239, "start": 60, "text": "Antwerpen"}], [{"end": 11, "entity": "PER", "score": 0.999997079372406, "start": 4, "text": "Le Long"}, {"end": 20, "entity": "MISC", "score": 0.9694620966911316, "start": 14, "text": "Reform"}, {"end": 31, "entity": "LOC", "score": 0.8954774737358093, "start": 27, "text": "Amst"}], [{"end": 9, "entity": "PER", "score": 0.9999912977218628, "start": 0, "text": "Sweertius"}, {"end": 21, "entity": "MISC", "score": 0.9797815084457397, "start": 12, "text": "Ath. Belg"}, {"end": 40, "entity": "PER", "score": 0.9999949932098389, "start": 33, "text": "Foppens"}, {"end": 54, "entity": "MISC", "score": 0.9987070560455322, "start": 43, "text": "Bibl . Belg"}], [{"end": 8, "entity": "MISC", "score": 0.8950332403182983, "start": 0, "text": "Wagenaar"}, {"end": 20, "entity": "MISC", "score": 0.4817854166030884, "start": 11, "text": "Beschrijv"}, {"end": 30, "entity": "LOC", "score": 0.9978528022766113, "start": 26, "text": "Amst"}], [], [{"end": 2, "entity": "PER", "score": 0.6854184865951538, "start": 0, "text": "de"}, {"end": 10, "entity": "PER", "score": 0.8739171028137207, "start": 3, "text": "Chalmot"}, {"end": 29, "entity": "LOC", "score": 0.42585569620132446, "start": 21, "text": "Woordenb"}], [{"end": 7, "entity": "MISC", "score": 0.9999157190322876, "start": 0, "text": "Glasius"}, {"end": 16, "entity": "ORG", "score": 0.8201417922973633, "start": 10, "text": "Godgel"}, {"end": 25, "entity": "LOC", "score": 0.9999305009841919, "start": 19, "text": "Nederl"}], [], [{"end": 7, "entity": "PER", "score": 0.9999895095825195, "start": 0, "text": "Schotel"}, {"end": 29, "entity": "MISC", "score": 0.6896509925524393, "start": 13, "text": "Illustr . School"}, {"end": 38, "entity": "LOC", "score": 0.9999884366989136, "start": 33, "text": "Dordr"}]], "predictions_roberta": [[{"end": 20, "entity": "PER", "score": 0.9901718745628993, "start": 0, "text": "CROCUS ( Cornelius )"}, {"end": 43, "entity": "LOC", "score": 0.9996517896652222, "start": 34, "text": "Amsterdam"}], [], [], [{"end": 9, "entity": "PER", "score": 0.9391745924949646, "start": 3, "text": "Koning"}, {"end": 22, "entity": "LOC", "score": 0.9724719524383545, "start": 14, "text": "Portugal"}, {"end": 89, "entity": "ORG", "score": 0.9610738356908162, "start": 69, "text": "Academie van Coimbra"}, {"end": 189, "entity": "LOC", "score": 0.9999290704727173, "start": 185, "text": "Rome"}, {"end": 214, "entity": "PER", "score": 0.9996891220410665, "start": 208, "text": "Loyola"}, {"end": 243, "entity": "ORG", "score": 0.8065948685010275, "start": 235, "text": "Jezuiten"}], [{"end": 82, "entity": "PER", "score": 0.9999895095825195, "start": 64, "text": "Johannes Sartorius"}], [{"end": 46, "entity": "PER", "score": 0.9999797642230988, "start": 30, "text": "Nikolaas Cannius"}], [], [], [{"end": 65, "entity": "PER", "score": 0.9176105856895447, "start": 58, "text": "Josephi"}], [{"end": 67, "entity": "PER", "score": 0.9998500645160675, "start": 50, "text": "Joannem Sartorium"}, {"end": 74, "entity": "LOC", "score": 0.9047655761241913, "start": 70, "text": "Antv"}, {"end": 130, "entity": "LOC", "score": 0.9675250053405762, "start": 125, "text": "Colon"}, {"end": 180, "entity": "LOC", "score": 0.8550339937210083, "start": 176, "text": "Antv"}, {"end": 231, "entity": "LOC", "score": 0.7779642343521118, "start": 227, "text": "Antv"}], [{"end": 19, "entity": "PER", "score": 0.9710584580898285, "start": 11, "text": "Josephus"}], [{"end": 24, "entity": "LOC", "score": 0.8721622228622437, "start": 19, "text": "Colon"}, {"end": 60, "entity": "PER", "score": 0.9997771680355072, "start": 48, "text": "Jesu Christi"}, {"end": 74, "entity": "LOC", "score": 0.716856524348259, "start": 70, "text": "Amst"}], [{"end": 69, "entity": "LOC", "score": 0.9999361038208008, "start": 60, "text": "Antwerpen"}], [{"end": 31, "entity": "PER", "score": 0.7076254338026047, "start": 4, "text": "Le Long  Amst"}], [{"end": 9, "entity": "PER", "score": 0.9989416400591532, "start": 0, "text": "Sweertius"}, {"end": 21, "entity": "ORG", "score": 0.9968274384737015, "start": 12, "text": "Ath. Belg"}, {"end": 40, "entity": "PER", "score": 0.9907025893529257, "start": 33, "text": "Foppens"}, {"end": 55, "entity": "ORG", "score": 0.994317002594471, "start": 43, "text": "Bibl . Belg."}], [{"end": 8, "entity": "PER", "score": 0.8531188070774078, "start": 0, "text": "Wagenaar"}, {"end": 54, "entity": "PER", "score": 0.99830062687397, "start": 48, "text": "D. III"}], [{"end": 13, "entity": "ORG", "score": 0.6438953131437302, "start": 8, "text": "D. XI"}], [{"end": 10, "entity": "PER", "score": 0.999884232878685, "start": 0, "text": "de Chalmot"}], [{"end": 7, "entity": "PER", "score": 0.7706353068351746, "start": 0, "text": "Glasius"}, {"end": 18, "entity": "PER", "score": 0.7386189301808676, "start": 10, "text": "Godgel."}, {"end": 25, "entity": "PER", "score": 0.5385854244232178, "start": 19, "text": "Nederl"}, {"end": 31, "entity": "PER", "score": 0.662436842918396, "start": 30, "text": "D"}], [], [{"end": 7, "entity": "PER", "score": 0.9951602220535278, "start": 0, "text": "Schotel"}, {"end": 29, "entity": "ORG", "score": 0.9915262311697006, "start": 13, "text": "Illustr . School"}, {"end": 39, "entity": "LOC", "score": 0.9909694790840149, "start": 33, "text": "Dordr."}]], "predictions_stanza": [[{"end": 6, "entity": "PER", "score": -1, "start": 0, "text": "CROCUS"}, {"end": 18, "entity": "PER", "score": -1, "start": 9, "text": "Cornelius"}, {"end": 43, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 34, "text": "Amsterdam"}, {"end": 124, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 114, "text": "Latijnsche"}], [{"end": 108, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 98, "text": "Luthersche"}, {"end": 127, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 112, "text": "Oecolampadische"}], [{"end": 77, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 67, "text": "Latijnsche"}], [{"end": 22, "entity": "PER", "score": -1, "start": 3, "text": "Koning van Portugal"}, {"end": 61, "entity": "ORG", "score": -1, "start": 50, "text": "Hoogleeraar"}, {"end": 89, "entity": "ORG", "score": -1, "start": 69, "text": "Academie van Coimbra"}, {"end": 189, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 185, "text": "Rome"}, {"end": 214, "entity": "PER", "score": -1, "start": 208, "text": "Loyola"}, {"end": 243, "entity": "PER", "score": -1, "start": 235, "text": "Jezuiten"}], [{"end": 82, "entity": "PER", "score": -1, "start": 64, "text": "Johannes Sartorius"}], [{"end": 46, "entity": "PER", "score": -1, "start": 30, "text": "Nikolaas Cannius"}], [], [{"end": 14, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 0, "text": "Lima Barbariei"}], [{"end": 79, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 58, "text": "Josephi casti exemplo"}, {"end": 103, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 82, "text": "Antv. 8o. Hypomnemata"}, {"end": 127, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 107, "text": "X praecepta decalogi"}], [{"end": 38, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 0, "text": "Antv. 8o. Epistola de fide et Operibus"}, {"end": 67, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 50, "text": "Joannem Sartorium"}, {"end": 80, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 70, "text": "Antv. 1531"}, {"end": 122, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 83, "text": "8o. Meditationes in passionem Dominicam"}, {"end": 173, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 143, "text": "Disputatio contra anabaptistas"}, {"end": 224, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 193, "text": "Colloquiorum puerilium formulae"}, {"end": 263, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 244, "text": "Silvula vocabulorum"}, {"end": 319, "entity": "PER", "score": -1, "start": 313, "text": "Soling"}], [{"end": 19, "entity": "PER", "score": -1, "start": 11, "text": "Josephus"}, {"end": 36, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 22, "text": "Comoedia sacra"}], [{"end": 16, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 0, "text": "De vera ecclesia"}, {"end": 24, "entity": "PER", "score": -1, "start": 19, "text": "Colon"}, {"end": 67, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 34, "text": "8o. Oratio in Jesu Christi laudem"}], [{"end": 74, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 60, "text": "Antwerpen 1612"}], [{"end": 11, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 0, "text": "Zie Le Long"}, {"end": 20, "entity": "ORG", "score": -1, "start": 14, "text": "Reform"}, {"end": 31, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 27, "text": "Amst"}], [{"end": 9, "entity": "PER", "score": -1, "start": 0, "text": "Sweertius"}, {"end": 21, "entity": "PER", "score": -1, "start": 12, "text": "Ath. Belg"}, {"end": 40, "entity": "PER", "score": -1, "start": 33, "text": "Foppens"}, {"end": 47, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 43, "text": "Bibl"}, {"end": 54, "entity": "PER", "score": -1, "start": 50, "text": "Belg"}], [{"end": 8, "entity": "PER", "score": -1, "start": 0, "text": "Wagenaar"}, {"end": 20, "entity": "PER", "score": -1, "start": 11, "text": "Beschrijv"}, {"end": 30, "entity": "PER", "score": -1, "start": 23, "text": "v. Amst"}, {"end": 54, "entity": "PER", "score": -1, "start": 48, "text": "D. III"}], [{"end": 13, "entity": "PER", "score": -1, "start": 8, "text": "D. XI"}], [{"end": 10, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 3, "text": "Chalmot"}, {"end": 29, "entity": "PER", "score": -1, "start": 21, "text": "Woordenb"}], [{"end": 7, "entity": "PER", "score": -1, "start": 0, "text": "Glasius"}, {"end": 16, "entity": "PER", "score": -1, "start": 10, "text": "Godgel"}, {"end": 25, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 19, "text": "Nederl"}, {"end": 36, "entity": "PER", "score": -1, "start": 30, "text": "D. III"}], [], [{"end": 20, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 13, "text": "Illustr"}, {"end": 38, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 23, "text": "School te Dordr"}]]}
{"id_person": "1192107", "version": "03", "id_composed": "1192107_03", "source": "vdaa", "name": "wichardus", "text_clean": "WICHARDUS was in de XIIIde eeuw abt van het klooster Bloemendaal nabij Bolsward. Hij verrijkte zijn klooster door het aanleggen van dijken en dammen tegen de aanspoelende zee.", "text_sentences": ["WICHARDUS was in de XIIIde eeuw abt van het klooster Bloemendaal nabij Bolsward .", "Hij verrijkte zijn klooster door het aanleggen van dijken en dammen tegen de aanspoelende zee ."], "predictions_flair": [[{"end": 9, "entity": "PER", "score": 0.9999892711639404, "start": 0, "text": "WICHARDUS"}, {"end": 26, "entity": "MISC", "score": 0.8115943074226379, "start": 20, "text": "XIIIde"}, {"end": 64, "entity": "LOC", "score": 0.9999891519546509, "start": 53, "text": "Bloemendaal"}, {"end": 79, "entity": "LOC", "score": 0.9999939203262329, "start": 71, "text": "Bolsward"}], []], "predictions_roberta": [[{"end": 9, "entity": "PER", "score": 0.9193141162395477, "start": 0, "text": "WICHARDUS"}, {"end": 64, "entity": "LOC", "score": 0.9517387300729752, "start": 53, "text": "Bloemendaal"}, {"end": 79, "entity": "LOC", "score": 0.9964593648910522, "start": 71, "text": "Bolsward"}], []], "predictions_stanza": [[{"end": 9, "entity": "ORG", "score": -1, "start": 0, "text": "WICHARDUS"}, {"end": 26, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 20, "text": "XIIIde"}, {"end": 64, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 53, "text": "Bloemendaal"}, {"end": 79, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 71, "text": "Bolsward"}], []]}
{"id_person": "15214655", "version": "02", "id_composed": "15214655_02", "source": "nnbw", "name": "arnold engel", "text_clean": "ENGEL (Arnold), of Angelus, geb. te Maastricht of te Utrecht (Trajecti) in 1620, overl. te Komotau 26 Apr. 1690. Als jongeling vertrok hij met zijn streng katholieke ouders naar Praag, en voltooide daar zijn lagere studiën aan het Jezuïeten-college. Toen reeds kocht hij aan de boekenstalletjes allerlei zedelooze geschriften op, en noodigde zijn medeleerlingen uit om bij het verbranden daarvan tegenwoordig te zijn. 19 Sept. 1640 trad hij in de Sociëteit van Jezus. Hij onderwees 8 jaar de welsprekendheid en was 5 jaar met de leiding der scholen belast. Vooral onderscheidde hij zich als een volijverig geloofsprediker, en arbeidde met goeden uitslag aan de bekeering van andersdenkenden; de stad Sternberg in Moravië keerde, voornamelijk door zijn toedoen, tot de roomsche kerk terug. Ondanks een beroerte, die hem het schrijven zeer bemoeilijkte, bleef hij tot op hoogen leeftijd met de pen tegen de aanhangers van Luther ijveren. Van enkele gelegenheidspreeken, verschillende latijnsche gedichten en een drietal godsdienstigpolemische werkjes, die zonder naam des schrijvers in druk verschenen, zijn de titels bekend. Het voornaamste schijnt te zijn: Drey Fundamentel-Fragen über die Lutherische Religion in und aus den Schrifften Martini Lutheri gegründet und genommen, dat een paar verweerschriften uitlokte van Aug. Pfeiffer. Zie: Sommervogel, Biblioth. d.l. Comp. de Jésus III, 393. van Miert", "text_sentences": ["ENGEL ( Arnold ) , of Angelus , geb. te Maastricht of te Utrecht ( Trajecti ) in 1620 , overl. te Komotau 26 Apr. 1690 .", "Als jongeling vertrok hij met zijn streng katholieke ouders naar Praag , en voltooide daar zijn lagere studiën aan het Jezuïeten-college .", "Toen reeds kocht hij aan de boekenstalletjes allerlei zedelooze geschriften op , en noodigde zijn medeleerlingen uit om bij het verbranden daarvan tegenwoordig te zijn .", "19 Sept. 1640 trad hij in de Sociëteit van Jezus .", "Hij onderwees 8 jaar de welsprekendheid en was 5 jaar met de leiding der scholen belast .", "Vooral onderscheidde hij zich als een volijverig geloofsprediker , en arbeidde met goeden uitslag aan de bekeering van andersdenkenden ;", "de stad Sternberg in Moravië keerde , voornamelijk door zijn toedoen , tot de roomsche kerk terug .", "Ondanks een beroerte , die hem het schrijven zeer bemoeilijkte , bleef hij tot op hoogen leeftijd met de pen tegen de aanhangers van Luther ijveren .", "Van enkele gelegenheidspreeken , verschillende latijnsche gedichten en een drietal godsdienstigpolemische werkjes , die zonder naam des schrijvers in druk verschenen , zijn de titels bekend .", "Het voornaamste schijnt te zijn :", "Drey Fundamentel-Fragen über die Lutherische Religion in und aus den Schrifften Martini Lutheri gegründet und genommen , dat een paar verweerschriften uitlokte van Aug. Pfeiffer .", "Zie : Sommervogel , Biblioth . d.l. Comp. de Jésus III , 393 . van Miert"], "predictions_flair": [[{"end": 5, "entity": "PER", "score": 0.9999862909317017, "start": 0, "text": "ENGEL"}, {"end": 14, "entity": "PER", "score": 0.999992847442627, "start": 8, "text": "Arnold"}, {"end": 29, "entity": "PER", "score": 0.9999920129776001, "start": 22, "text": "Angelus"}, {"end": 50, "entity": "LOC", "score": 0.9999923706054688, "start": 40, "text": "Maastricht"}, {"end": 64, "entity": "LOC", "score": 0.9999918937683105, "start": 57, "text": "Utrecht"}, {"end": 75, "entity": "LOC", "score": 0.9999827146530151, "start": 67, "text": "Trajecti"}, {"end": 105, "entity": "LOC", "score": 0.9999837875366211, "start": 98, "text": "Komotau"}], [{"end": 70, "entity": "LOC", "score": 0.9999970197677612, "start": 65, "text": "Praag"}, {"end": 136, "entity": "ORG", "score": 0.9999085664749146, "start": 119, "text": "Jezuïeten-college"}], [], [{"end": 48, "entity": "ORG", "score": 0.9999845027923584, "start": 29, "text": "Sociëteit van Jezus"}], [], [], [{"end": 17, "entity": "LOC", "score": 0.9999880790710449, "start": 8, "text": "Sternberg"}, {"end": 28, "entity": "LOC", "score": 0.9999929666519165, "start": 21, "text": "Moravië"}], [{"end": 139, "entity": "PER", "score": 0.9999881982803345, "start": 133, "text": "Luther"}], [], [], [{"end": 44, "entity": "MISC", "score": 0.8868251293897629, "start": 5, "text": "Fundamentel-Fragen über die Lutherische"}, {"end": 95, "entity": "MISC", "score": 0.9783833622932434, "start": 69, "text": "Schrifften Martini Lutheri"}, {"end": 177, "entity": "PER", "score": 0.9999976754188538, "start": 164, "text": "Aug. Pfeiffer"}], [{"end": 17, "entity": "MISC", "score": 0.9997921586036682, "start": 6, "text": "Sommervogel"}, {"end": 34, "entity": "MISC", "score": 0.988342801729838, "start": 20, "text": "Biblioth . d.l"}, {"end": 54, "entity": "MISC", "score": 0.9971666932106018, "start": 36, "text": "Comp. de Jésus III"}, {"end": 72, "entity": "PER", "score": 0.9999673366546631, "start": 67, "text": "Miert"}]], "predictions_roberta": [[{"end": 5, "entity": "PER", "score": 0.9015821218490601, "start": 0, "text": "ENGEL"}, {"end": 14, "entity": "PER", "score": 0.9957144856452942, "start": 8, "text": "Arnold"}, {"end": 29, "entity": "PER", "score": 0.9494428336620331, "start": 22, "text": "Angelus"}, {"end": 50, "entity": "LOC", "score": 0.9997312426567078, "start": 40, "text": "Maastricht"}, {"end": 64, "entity": "LOC", "score": 0.9996354579925537, "start": 57, "text": "Utrecht"}, {"end": 75, "entity": "LOC", "score": 0.8704285422960917, "start": 67, "text": "Trajecti"}, {"end": 105, "entity": "LOC", "score": 0.9943904081980387, "start": 98, "text": "Komotau"}], [{"end": 70, "entity": "LOC", "score": 0.9997532069683075, "start": 65, "text": "Praag"}, {"end": 136, "entity": "ORG", "score": 0.9963979976517814, "start": 119, "text": "Jezuïeten-college"}], [], [{"end": 38, "entity": "LOC", "score": 0.9066757957140604, "start": 29, "text": "Sociëteit"}, {"end": 48, "entity": "PER", "score": 0.8206562399864197, "start": 43, "text": "Jezus"}], [], [], [{"end": 17, "entity": "LOC", "score": 0.9724614322185516, "start": 8, "text": "Sternberg"}, {"end": 28, "entity": "LOC", "score": 0.992643415927887, "start": 21, "text": "Moravië"}], [{"end": 139, "entity": "PER", "score": 0.9999412298202515, "start": 133, "text": "Luther"}], [], [], [{"end": 4, "entity": "PER", "score": 0.8600233197212219, "start": 0, "text": "Drey"}, {"end": 95, "entity": "PER", "score": 0.9999370574951172, "start": 80, "text": "Martini Lutheri"}, {"end": 177, "entity": "PER", "score": 0.9999899864196777, "start": 164, "text": "Aug. Pfeiffer"}], [{"end": 17, "entity": "PER", "score": 0.9646461407343546, "start": 6, "text": "Sommervogel"}, {"end": 50, "entity": "ORG", "score": 0.9125495459884405, "start": 20, "text": "Biblioth . dl Comp. de Jésus"}, {"end": 72, "entity": "PER", "score": 0.7982717603445053, "start": 63, "text": "van Miert"}]], "predictions_stanza": [[{"end": 5, "entity": "PER", "score": -1, "start": 0, "text": "ENGEL"}, {"end": 14, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 8, "text": "Arnold"}, {"end": 29, "entity": "PER", "score": -1, "start": 22, "text": "Angelus"}, {"end": 50, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 40, "text": "Maastricht"}, {"end": 64, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 57, "text": "Utrecht"}, {"end": 75, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 67, "text": "Trajecti"}, {"end": 105, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 98, "text": "Komotau"}], [{"end": 70, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 65, "text": "Praag"}, {"end": 136, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 119, "text": "Jezuïeten-college"}], [], [{"end": 48, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 29, "text": "Sociëteit van Jezus"}], [], [], [{"end": 17, "entity": "PER", "score": -1, "start": 8, "text": "Sternberg"}, {"end": 28, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 21, "text": "Moravië"}], [{"end": 139, "entity": "PER", "score": -1, "start": 133, "text": "Luther"}], [], [], [{"end": 95, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 0, "text": "Drey Fundamentel-Fragen über die Lutherische Religion in und aus den Schrifften Martini Lutheri"}, {"end": 167, "entity": "ORG", "score": -1, "start": 164, "text": "Aug"}, {"end": 177, "entity": "PER", "score": -1, "start": 169, "text": "Pfeiffer"}], [{"end": 17, "entity": "PER", "score": -1, "start": 6, "text": "Sommervogel"}, {"end": 28, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 20, "text": "Biblioth"}, {"end": 54, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 36, "text": "Comp. de Jésus III"}, {"end": 72, "entity": "PER", "score": -1, "start": 67, "text": "Miert"}]]}
{"id_person": "39413717", "version": "02", "id_composed": "39413717_02", "source": "blnp", "name": "johan cateau henri scholten", "text_clean": "SCHOLTEN, JOHAN CATEAU HENRI, \n* Arnhem 17 mei 1876, t Soestdijk 7 juni \n1932. Zn. van Willem Frederik Karei Schol- \nten, belastingambtenaar, en Gesina Egbertina \nSteen. Stud, theol. GenÃ¨ve 1899 en Montau- \nban. Herv. pred. Hall 1903, Dieren 1906, \nRotterdam 1911-1914. Legerpred. 1914- \n1920. Herv. pred. Rotterdam 1920-1930 \n(emer.). Hij huwde in 1903 met Anna Chris- \ntiana Voorhoeve (1876-1955). \nS. werd opgevoed in een ongodsdienstig ge- \nzin. Als jongeman dweepte hij met Multatuli. ", "text_sentences": ["SCHOLTEN , JOHAN CATEAU HENRI , * Arnhem 17 mei 1876 , t Soestdijk 7 juni 1932 .", "Zn. van Willem Frederik Karei Schol- ten , belastingambtenaar , en Gesina Egbertina Steen .", "Stud , theol .", "GenÃ¨ve 1899 en Montau- ban .", "Herv. pred. Hall 1903 , Dieren 1906 , Rotterdam 1911-1914 .", "Legerpred. 1914- 1920 .", "Herv. pred. Rotterdam 1920-1930 ( emer. ) .", "Hij huwde in 1903 met Anna Chris- tiana Voorhoeve ( 1876-1955 ) .", "S. werd opgevoed in een ongodsdienstig ge- zin .", "Als jongeman dweepte hij met Multatuli."], "predictions_flair": [[{"end": 8, "entity": "PER", "score": 0.9989078044891357, "start": 0, "text": "SCHOLTEN"}, {"end": 23, "entity": "PER", "score": 0.9999926686286926, "start": 11, "text": "JOHAN CATEAU"}, {"end": 40, "entity": "LOC", "score": 0.9999933242797852, "start": 34, "text": "Arnhem"}, {"end": 66, "entity": "LOC", "score": 0.9999961853027344, "start": 57, "text": "Soestdijk"}], [{"end": 35, "entity": "PER", "score": 0.9999317079782486, "start": 8, "text": "Willem Frederik Karei Schol"}, {"end": 40, "entity": "PER", "score": 0.9430236220359802, "start": 37, "text": "ten"}, {"end": 89, "entity": "PER", "score": 0.9999923308690389, "start": 67, "text": "Gesina Egbertina Steen"}], [], [{"end": 22, "entity": "LOC", "score": 0.5851011276245117, "start": 16, "text": "Montau"}], [{"end": 16, "entity": "LOC", "score": 0.9998681545257568, "start": 12, "text": "Hall"}, {"end": 30, "entity": "LOC", "score": 0.9998912811279297, "start": 24, "text": "Dieren"}, {"end": 47, "entity": "LOC", "score": 0.9999958276748657, "start": 38, "text": "Rotterdam"}], [], [{"end": 21, "entity": "LOC", "score": 0.9999970197677612, "start": 12, "text": "Rotterdam"}], [{"end": 32, "entity": "PER", "score": 0.9999907612800598, "start": 22, "text": "Anna Chris"}, {"end": 49, "entity": "PER", "score": 0.9577828049659729, "start": 34, "text": "tiana Voorhoeve"}], [{"end": 2, "entity": "PER", "score": 0.9999921321868896, "start": 0, "text": "S."}], [{"end": 38, "entity": "PER", "score": 0.9999697208404541, "start": 29, "text": "Multatuli"}]], "predictions_roberta": [[{"end": 8, "entity": "PER", "score": 0.8545659780502319, "start": 0, "text": "SCHOLTEN"}, {"end": 29, "entity": "PER", "score": 0.998214063545068, "start": 11, "text": "JOHAN CATEAU HENRI"}, {"end": 40, "entity": "LOC", "score": 0.9997825026512146, "start": 34, "text": "Arnhem"}, {"end": 66, "entity": "LOC", "score": 0.9981579581896464, "start": 57, "text": "Soestdijk"}], [{"end": 40, "entity": "PER", "score": 0.9415227361023426, "start": 8, "text": "Willem Frederik Karei Schol- ten"}, {"end": 89, "entity": "PER", "score": 0.9994543492794037, "start": 67, "text": "Gesina Egbertina Steen"}], [], [{"end": 27, "entity": "LOC", "score": 0.987382064263026, "start": 16, "text": "Montau- ban"}], [{"end": 16, "entity": "LOC", "score": 0.7831950932741165, "start": 0, "text": "Her. pred Hall"}, {"end": 30, "entity": "LOC", "score": 0.9827548861503601, "start": 24, "text": "Dieren"}, {"end": 47, "entity": "LOC", "score": 0.9969333410263062, "start": 38, "text": "Rotterdam"}], [], [{"end": 21, "entity": "LOC", "score": 0.9997871518135071, "start": 12, "text": "Rotterdam"}], [{"end": 49, "entity": "PER", "score": 0.9998551520208518, "start": 22, "text": "Anna Chris- tiana Voorhoeve"}], [{"end": 2, "entity": "PER", "score": 0.9994864761829376, "start": 0, "text": "S."}], [{"end": 38, "entity": "PER", "score": 0.9999357064565023, "start": 29, "text": "Multatuli"}]], "predictions_stanza": [[{"end": 8, "entity": "PER", "score": -1, "start": 0, "text": "SCHOLTEN"}, {"end": 29, "entity": "PER", "score": -1, "start": 11, "text": "JOHAN CATEAU HENRI"}, {"end": 40, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 34, "text": "Arnhem"}, {"end": 66, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 55, "text": "t Soestdijk"}], [{"end": 36, "entity": "PER", "score": -1, "start": 8, "text": "Willem Frederik Karei Schol-"}, {"end": 89, "entity": "PER", "score": -1, "start": 67, "text": "Gesina Egbertina Steen"}], [], [{"end": 12, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 0, "text": "GenÃ¨ve 1899"}, {"end": 23, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 16, "text": "Montau-"}], [{"end": 16, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 0, "text": "Herv. pred. Hall"}, {"end": 47, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 38, "text": "Rotterdam"}], [], [{"end": 21, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 12, "text": "Rotterdam"}], [{"end": 49, "entity": "PER", "score": -1, "start": 22, "text": "Anna Chris- tiana Voorhoeve"}], [{"end": 2, "entity": "PER", "score": -1, "start": 0, "text": "S."}], [{"end": 38, "entity": "PER", "score": -1, "start": 29, "text": "Multatuli"}]]}
{"id_person": "39325806", "version": "02", "id_composed": "39325806_02", "source": "nnbw", "name": "jan michielzsoon de bleyker", "text_clean": "BLEYKER (Jan Michielzsoon de), gedoopt te Amsterdam 25 Febr. 1787, overl. te Rotterdam in 1832. Hij ontving zijn opleiding bij ds. J.A. Hoekstra te Utrecht en werd in Juni 1792 leeraar te Emden, Aug. 1793 den Helder, Mei 1798 Ouddorp (Z.-H.), 1808 Aalsmeer, 1810 Huizinge, Nov. 1814 Ouddorp. In Juli 1826 als emeritus vertrokken naar Rotterdam, woonde hij in bij zijn eenigen zoon Michiel (uit zijn huwelijk met Catharina van Maarseveen van Utrecht). Deze was aldaar boekhandelaar en sinds 1831 diaken bij de doopsgezinden, en vertrok in 1838 naar Warmond als rentenier, waar hij kinderloos overleed (geb. 7 Maart 1793 te Emden, overl. 1875). Literatuur bij Michiel de B. Vos", "text_sentences": ["BLEYKER ( Jan Michielzsoon de ) , gedoopt te Amsterdam 25 Febr. 1787 , overl. te Rotterdam in 1832 .", "Hij ontving zijn opleiding bij ds. J.A. Hoekstra te Utrecht en werd in Juni 1792 leeraar te Emden , Aug. 1793 den Helder , Mei 1798 Ouddorp ( Z.-H. ) , 1808 Aalsmeer , 1810 Huizinge , Nov. 1814 Ouddorp .", "In Juli 1826 als emeritus vertrokken naar Rotterdam , woonde hij in bij zijn eenigen zoon Michiel ( uit zijn huwelijk met Catharina van Maarseveen van Utrecht ) .", "Deze was aldaar boekhandelaar en sinds 1831 diaken bij de doopsgezinden , en vertrok in 1838 naar Warmond als rentenier , waar hij kinderloos overleed ( geb. 7 Maart 1793 te Emden , overl. 1875 ) .", "Literatuur bij Michiel de B. Vos"], "predictions_flair": [[{"end": 7, "entity": "PER", "score": 0.9999877214431763, "start": 0, "text": "BLEYKER"}, {"end": 29, "entity": "PER", "score": 0.993732730547587, "start": 10, "text": "Jan Michielzsoon de"}, {"end": 54, "entity": "LOC", "score": 0.9999963045120239, "start": 45, "text": "Amsterdam"}, {"end": 90, "entity": "LOC", "score": 0.9999949932098389, "start": 81, "text": "Rotterdam"}], [{"end": 48, "entity": "PER", "score": 0.9999024669329325, "start": 35, "text": "J.A. Hoekstra"}, {"end": 59, "entity": "LOC", "score": 0.9999951124191284, "start": 52, "text": "Utrecht"}, {"end": 97, "entity": "LOC", "score": 0.9999951124191284, "start": 92, "text": "Emden"}, {"end": 120, "entity": "LOC", "score": 0.9999589920043945, "start": 114, "text": "Helder"}, {"end": 139, "entity": "LOC", "score": 0.999996542930603, "start": 132, "text": "Ouddorp"}, {"end": 144, "entity": "PER", "score": 0.9968045949935913, "start": 142, "text": "Z."}, {"end": 146, "entity": "PER", "score": 0.9831308126449585, "start": 145, "text": "H"}, {"end": 165, "entity": "LOC", "score": 0.9999961853027344, "start": 157, "text": "Aalsmeer"}, {"end": 181, "entity": "LOC", "score": 0.9999959468841553, "start": 173, "text": "Huizinge"}, {"end": 201, "entity": "LOC", "score": 0.9999964237213135, "start": 194, "text": "Ouddorp"}], [{"end": 51, "entity": "LOC", "score": 0.9999969005584717, "start": 42, "text": "Rotterdam"}, {"end": 97, "entity": "PER", "score": 0.9999890327453613, "start": 90, "text": "Michiel"}, {"end": 146, "entity": "PER", "score": 0.9999954700469971, "start": 122, "text": "Catharina van Maarseveen"}, {"end": 158, "entity": "LOC", "score": 0.9999938011169434, "start": 151, "text": "Utrecht"}], [{"end": 105, "entity": "LOC", "score": 0.9999933242797852, "start": 98, "text": "Warmond"}, {"end": 179, "entity": "LOC", "score": 0.9999942779541016, "start": 174, "text": "Emden"}], [{"end": 32, "entity": "PER", "score": 0.9995901226997376, "start": 15, "text": "Michiel de B. Vos"}]], "predictions_roberta": [[{"end": 29, "entity": "PER", "score": 0.9846632219851017, "start": 0, "text": "BLEYKER ( Jan Michielzsoon de"}, {"end": 54, "entity": "LOC", "score": 0.9999241828918457, "start": 45, "text": "Amsterdam"}, {"end": 90, "entity": "LOC", "score": 0.9998993873596191, "start": 81, "text": "Rotterdam"}], [{"end": 48, "entity": "PER", "score": 0.9997588495413463, "start": 35, "text": "J.A. Hoekstra"}, {"end": 59, "entity": "LOC", "score": 0.999944806098938, "start": 52, "text": "Utrecht"}, {"end": 97, "entity": "LOC", "score": 0.9995165169239044, "start": 92, "text": "Emden"}, {"end": 120, "entity": "LOC", "score": 0.9985048323869705, "start": 110, "text": "den Helder"}, {"end": 139, "entity": "LOC", "score": 0.9874871571858724, "start": 132, "text": "Ouddorp"}, {"end": 147, "entity": "LOC", "score": 0.9915933251380921, "start": 142, "text": "Z.-H."}, {"end": 165, "entity": "LOC", "score": 0.9985266526540121, "start": 157, "text": "Aalsmeer"}, {"end": 181, "entity": "LOC", "score": 0.999119778474172, "start": 173, "text": "Huizinge"}, {"end": 201, "entity": "LOC", "score": 0.9927534659703573, "start": 194, "text": "Ouddorp"}], [{"end": 51, "entity": "LOC", "score": 0.99991774559021, "start": 42, "text": "Rotterdam"}, {"end": 97, "entity": "PER", "score": 0.999021977186203, "start": 90, "text": "Michiel"}, {"end": 146, "entity": "PER", "score": 0.9997093776861826, "start": 122, "text": "Catharina van Maarseveen"}, {"end": 158, "entity": "LOC", "score": 0.99903404712677, "start": 151, "text": "Utrecht"}], [{"end": 105, "entity": "LOC", "score": 0.9922546446323395, "start": 98, "text": "Warmond"}, {"end": 179, "entity": "LOC", "score": 0.998844176530838, "start": 174, "text": "Emden"}], [{"end": 32, "entity": "PER", "score": 0.999946653842926, "start": 15, "text": "Michiel de B. Vos"}]], "predictions_stanza": [[{"end": 7, "entity": "PER", "score": -1, "start": 0, "text": "BLEYKER"}, {"end": 26, "entity": "PER", "score": -1, "start": 10, "text": "Jan Michielzsoon"}, {"end": 54, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 45, "text": "Amsterdam"}, {"end": 90, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 81, "text": "Rotterdam"}], [{"end": 48, "entity": "PER", "score": -1, "start": 35, "text": "J.A. Hoekstra"}, {"end": 59, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 52, "text": "Utrecht"}, {"end": 80, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 71, "text": "Juni 1792"}, {"end": 97, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 92, "text": "Emden"}, {"end": 120, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 100, "text": "Aug. 1793 den Helder"}, {"end": 139, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 132, "text": "Ouddorp"}, {"end": 146, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 142, "text": "Z.-H"}, {"end": 165, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 157, "text": "Aalsmeer"}, {"end": 181, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 173, "text": "Huizinge"}, {"end": 201, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 194, "text": "Ouddorp"}], [{"end": 12, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 3, "text": "Juli 1826"}, {"end": 51, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 42, "text": "Rotterdam"}, {"end": 97, "entity": "PER", "score": -1, "start": 90, "text": "Michiel"}, {"end": 146, "entity": "PER", "score": -1, "start": 122, "text": "Catharina van Maarseveen"}, {"end": 158, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 151, "text": "Utrecht"}], [{"end": 105, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 98, "text": "Warmond"}, {"end": 179, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 174, "text": "Emden"}], [{"end": 32, "entity": "PER", "score": -1, "start": 15, "text": "Michiel de B. Vos"}]]}
{"id_person": "49638690", "version": "02", "id_composed": "49638690_02", "source": "rkdartists", "name": "wim motz|wilhelm johann motz", "text_clean": "Lithograaf, graficus, schilder, tekenaar. Geboren: 8 mei 1900, Rotterdam. Gestorven: 19 mei 1977, Rotterdam. Plaats en periode van werkzaamheid: Rotterdam, van 1923 tot 1923 Tot 1923. Antwerpen, van 1923 tot 1923 Na 1923. ", "text_sentences": ["Lithograaf , graficus , schilder , tekenaar .", "Geboren : 8 mei 1900 , Rotterdam .", "Gestorven : 19 mei 1977 , Rotterdam .", "Plaats en periode van werkzaamheid :", "Rotterdam , van 1923 tot 1923 Tot 1923 .", "Antwerpen , van 1923 tot 1923 Na 1923 ."], "predictions_flair": [[], [{"end": 32, "entity": "LOC", "score": 0.9999955892562866, "start": 23, "text": "Rotterdam"}], [{"end": 35, "entity": "LOC", "score": 0.9999957084655762, "start": 26, "text": "Rotterdam"}], [], [{"end": 9, "entity": "LOC", "score": 0.999997615814209, "start": 0, "text": "Rotterdam"}], [{"end": 9, "entity": "LOC", "score": 0.9999972581863403, "start": 0, "text": "Antwerpen"}]], "predictions_roberta": [[], [{"end": 32, "entity": "LOC", "score": 0.9998825788497925, "start": 23, "text": "Rotterdam"}], [{"end": 35, "entity": "LOC", "score": 0.9998965263366699, "start": 26, "text": "Rotterdam"}], [], [{"end": 9, "entity": "LOC", "score": 0.9999305009841919, "start": 0, "text": "Rotterdam"}], [{"end": 9, "entity": "LOC", "score": 0.999930739402771, "start": 0, "text": "Antwerpen"}]], "predictions_stanza": [[], [{"end": 32, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 23, "text": "Rotterdam"}], [{"end": 35, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 26, "text": "Rotterdam"}], [], [{"end": 9, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 0, "text": "Rotterdam"}], [{"end": 9, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 0, "text": "Antwerpen"}]]}
{"id_person": "57352225", "version": "02", "id_composed": "57352225_02", "source": "nnbw", "name": "franco burgersdijck", "text_clean": "BURGERSDIJCK (Franco), Burgersdicius, geb. te Lier in Delfland 3 Mei 1590, gest. te Leiden 19 Febr. 1635, was een zoon van Pieter B. en Catharina, die van moederskant een nicht was van Hugo Bloot, vroeger bibliothecaris van keizer Rudolf II. Van 1604 tot 1606 bezocht B. de latijnsche school te Amersfoort en van 1606 tot 1610 die te Delft, waarna hij 6 Mei 1610 als stud. phil. werd ingeschreven te Leiden en daar de lessen volgde van Heinsius, Baudius, Cunaeus, Polyander en Jacchaeus, benevens het privaatcollege in de logica van Voet (zie diens Disp. select., IV, 259, 287 en V, 126). Een reis hebbende ondernomen naar Frankrijk, met het doel door Duitschland terug te keeren, verbleef hij een half jaar voor zijn theologische studiën te Saumur, waar hij o.a. de lessen van Marcus Duncan volgde en in 1614 door du Plessis Mornay werd verzocht als hoogleeraar in de philosophie op te treden. Op het voetspoor van Duncan bepaalde hij zich bij zijn onderricht aldaar niet uitsluitend tot Aristoteles, maar trachtte diens leer met de nieuwere richting te verzoenen. Na het ontslag van Barlaeus als subregent van het Staten-College, kwam B. met Sinapius op de voordracht, doch 20 Juli 1619 werd de laatste benoemd. Kort daarna werd hem echter te Leiden het buitengewoon hoogleeraarschap in de logica aangeboden, waarop B. Saumur verliet (het aldaar aan hem afgegeven testimonium, afgedrukt bij Crenius, Animadv. philolog., IV (1699), p. 174-176, is gedateerd 6 Oct. 1619), en 29 Nov. 1619 opnieuw te Leiden is ingeschreven; hij werd 25 Mrt 1620 in de nieuwe functie toegelaten en 31 Mrt 1620 mag. phil. gemaakt, waarbij Willebrord Snellius zijn promotor was. In Nov. 1620 kreeg B. ook nog het onderwijs in de moraal en 9 Febr. 1621 werd hij gewoon hoogleeraar. Bij zijn onderwijs ontweek B. de uitersten in de verschillende philosophische richtingen en nam een standpunt in als Keckermann, dien hij overigens verbetert. Zonder de oudheid te verwaarloozen, gaf hij zich ook rekenschap van wat ware natuurkennis vereischte. Dit bracht hem op het gebied van zijn collega Jacchaeus (I, kol. 1197), waartegen 7 Aug. 1623 en 11 Mei 1627 maatregelen werden genomen. Na het overlijden van Jacchaeus, verwisselde B. dan ook 9 Mei 1628 den leerstoel in de moraal met dien van de physica, welke hij met die in de logica tot zijn dood bleef bekleeden. Driemaal (1629, 1630 en 1634) is hij rector geweest; in den zomer van 1632 is hij naar Bremen afgevaardigd voor het beroep van Joh. Preiswerck. B. was gehuwd met een dochter van Jacob Verboom, die meermalen burgemeester van Leiden was; zijn zoon Pieter volgt. Brieven van den delftschen rector de la Croix aan hem zijn gedrukt in Jac. Crucii Epist. (Amst. 1642), pp. 129 en 194. Ofschoon B. aan de practische philosophie groote beteekenis hechtte, maakte hij het meest naam door zijne geschriften op het gebied der bespiegelende wijsbegeerte, die langen tijd bij het academisch onderwijs zijn voorgeschreven geweest. Wij noemen: Idea philosophiae naturalis (Lug. Bat. 1622; herdr. 1627, 1635, 1640, 1645, 1648, 1652 en Amst. 1657; holl. vert. Amst. 1648 en 1657) en Idea philosophiae moralis (Lugd. Bat. 1623, herdr. 1629, 1635, 1640 en 1644). Naar aanleiding van de Schoolordre der Staten van Holland schreef B. op hun verzoek: Institutionum logicarum libri II (Lugd. Bat. 1626, herdr. 1635 en holl. vert. 1646), waarin hij zegt het voetspoor van zijn leermeester Duncan te volgen. Op zijn onderwijs hebben ook betrekking: Sphaera Johannis de Sacro Bosco (Lugd. Bat. 1626, herdr. 1639, 1647 en 1656) en Institutiones physicae (Lugd. Bat. holl. vert. Amst. 1649). Posthuum verschenen verschillende onder hem gehouden disputaties als Collegium physicum (Lugd. Bat. 1637, herdr. 1642); Idea oeconomicae et politicae doctrinae (Lugd. Bat. 1644, herdr. 1649, 1657) en door toedoen van Heereboord: Institutionum metaphysicarum libri II (Lugd. Bat. 1647, herdr. 1653 en 1657). Tot op het laatst der eeuw verschenen van verschillende werken nog verkorte bewerkingen. Zijn door een onbekende geschilderd portret is in de universiteit te Leiden; L. Springer maakte daarnaar een steendruk. Een portret, gegraveerd door J. van de Velde, is opgenomen bij Meursius (zie beneden); zie voor andere de Cat. der prentverzameling te Leiden, 2e Afd. (1907) nos 4590-4594. De lijkrede op hem is gehouden door Cunaeus (zie diens Orationes, no XVI, pp. 227-239). Zie: Meursius, Athenae Batavae etc. (Lugd. Bat. 1625), 340-342; Paquot, Mémoires, II (1763), 240-244; Siegenbeek, Gesch. der Leidsche Hoogeschool I (1829), 126, 148, 149, 198, 207, 222; II (1832), 108; Suringar, Bijdragen tot de gesch. van het geneesk. onderwijs aan de Leidsche hoogeschool III (1861), 13-14, 43; Prost, La philosophie à l'academie protestante de Saumur (1907), 42-44, 55; Molhuysen, Bronnen tot de gesch. der Leidsche universiteit II (1916), reg. de Waard ", "text_sentences": ["BURGERSDIJCK ( Franco ) , Burgersdicius , geb. te Lier in Delfland 3 Mei 1590 , gest. te Leiden 19 Febr. 1635 , was een zoon van Pieter B. en Catharina , die van moederskant een nicht was van Hugo Bloot , vroeger bibliothecaris van keizer Rudolf II .", "Van 1604 tot 1606 bezocht B. de latijnsche school te Amersfoort en van 1606 tot 1610 die te Delft , waarna hij 6 Mei 1610 als stud .", "phil. werd ingeschreven te Leiden en daar de lessen volgde van Heinsius , Baudius , Cunaeus , Polyander en Jacchaeus , benevens het privaatcollege in de logica van Voet ( zie diens Disp. select. , IV , 259 , 287 en V , 126 ) .", "Een reis hebbende ondernomen naar Frankrijk , met het doel door Duitschland terug te keeren , verbleef hij een half jaar voor zijn theologische studiën te Saumur , waar hij o.a. de lessen van Marcus Duncan volgde en in 1614 door du Plessis Mornay werd verzocht als hoogleeraar in de philosophie op te treden .", "Op het voetspoor van Duncan bepaalde hij zich bij zijn onderricht aldaar niet uitsluitend tot Aristoteles , maar trachtte diens leer met de nieuwere richting te verzoenen .", "Na het ontslag van Barlaeus als subregent van het Staten-College , kwam B. met Sinapius op de voordracht , doch 20 Juli 1619 werd de laatste benoemd .", "Kort daarna werd hem echter te Leiden het buitengewoon hoogleeraarschap in de logica aangeboden , waarop B. Saumur verliet ( het aldaar aan hem afgegeven testimonium , afgedrukt bij Crenius , Animadv. philolog . , IV ( 1699 ) , p. 174-176 , is gedateerd 6 Oct. 1619 ) , en 29 Nov. 1619 opnieuw te Leiden is ingeschreven ;", "hij werd 25", "Mrt 1620 in de nieuwe functie toegelaten en 31 Mrt 1620 mag. phil. gemaakt , waarbij Willebrord Snellius zijn promotor was .", "In Nov. 1620 kreeg B. ook nog het onderwijs in de moraal en 9 Febr. 1621 werd hij gewoon hoogleeraar .", "Bij zijn onderwijs ontweek B. de uitersten in de verschillende philosophische richtingen en nam een standpunt in als Keckermann , dien hij overigens verbetert .", "Zonder de oudheid te verwaarloozen , gaf hij zich ook rekenschap van wat ware natuurkennis vereischte .", "Dit bracht hem op het gebied van zijn collega Jacchaeus ( I , kol. 1197 ) , waartegen 7 Aug. 1623 en 11 Mei 1627 maatregelen werden genomen .", "Na het overlijden van Jacchaeus , verwisselde B. dan ook 9 Mei 1628 den leerstoel in de moraal met dien van de physica , welke hij met die in de logica tot zijn dood bleef bekleeden .", "Driemaal ( 1629 , 1630 en 1634 ) is hij rector geweest ;", "in den zomer van 1632 is hij naar Bremen afgevaardigd voor het beroep van Joh. Preiswerck .", "B. was gehuwd met een dochter van Jacob Verboom , die meermalen burgemeester van Leiden was ;", "zijn zoon Pieter volgt .", "Brieven van den delftschen rector de la Croix aan hem zijn gedrukt in Jac. Crucii Epist .", "( Amst. 1642 ) , pp. 129 en 194 .", "Ofschoon B. aan de practische philosophie groote beteekenis hechtte , maakte hij het meest naam door zijne geschriften op het gebied der bespiegelende wijsbegeerte , die langen tijd bij het academisch onderwijs zijn voorgeschreven geweest .", "Wij noemen :", "Idea philosophiae naturalis ( Lug . Bat . 1622 ; herdr. 1627 , 1635 , 1640 , 1645 , 1648 , 1652 en Amst. 1657 ;", "holl. vert. Amst. 1648 en 1657 ) en Idea philosophiae moralis ( Lugd. Bat. 1623 , herdr. 1629 , 1635 , 1640 en 1644 ) .", "Naar aanleiding van de Schoolordre der Staten van Holland schreef B. op hun verzoek :", "Institutionum logicarum libri II ( Lugd . Bat. 1626 , herdr. 1635 en holl. vert. 1646 ) , waarin hij zegt het voetspoor van zijn leermeester Duncan te volgen .", "Op zijn onderwijs hebben ook betrekking :", "Sphaera Johannis de Sacro Bosco ( Lugd. Bat. 1626 , herdr. 1639 , 1647 en 1656 ) en Institutiones physicae ( Lugd. Bat . holl. vert. Amst. 1649 ) .", "Posthuum verschenen verschillende onder hem gehouden disputaties als Collegium physicum ( Lugd. Bat. 1637 , herdr. 1642 ) ;", "Idea oeconomicae et politicae doctrinae ( Lugd. Bat. 1644 , herdr. 1649 , 1657 ) en door toedoen van Heereboord :", "Institutionum metaphysicarum libri II ( Lugd. Bat. 1647 , herdr. 1653 en 1657 ) .", "Tot op het laatst der eeuw verschenen van verschillende werken nog verkorte bewerkingen .", "Zijn door een onbekende geschilderd portret is in de universiteit te Leiden ;", "L. Springer maakte daarnaar een steendruk .", "Een portret , gegraveerd door J. van de Velde , is opgenomen bij Meursius ( zie beneden ) ; zie voor andere de Cat. der prentverzameling te Leiden , 2e Afd. ( 1907 ) nos 4590-4594 .", "De lijkrede op hem is gehouden door Cunaeus ( zie diens Orationes , no XVI , pp. 227-239 ) .", "Zie : Meursius , Athenae Batavae etc. ( Lugd. Bat. 1625 ) , 340-342 ;", "Paquot , Mémoires , II ( 1763 ) , 240-244 ;", "Siegenbeek , Gesch. der Leidsche Hoogeschool I ( 1829 ) , 126 , 148 , 149 , 198, 207 , 222 ; II ( 1832 ) , 108 ;", "Suringar , Bijdragen tot de gesch. van het geneesk .", "onderwijs aan de Leidsche hoogeschool III ( 1861 ) , 13-14 , 43 ;", "Prost , La philosophie à l'academie protestante de Saumur ( 1907 ) , 42-44 , 55 ;", "Molhuysen , Bronnen tot de gesch. der Leidsche universiteit II ( 1916 ) , reg. de Waard"], "predictions_flair": [[{"end": 12, "entity": "PER", "score": 0.9999861717224121, "start": 0, "text": "BURGERSDIJCK"}, {"end": 21, "entity": "PER", "score": 0.9999920129776001, "start": 15, "text": "Franco"}, {"end": 39, "entity": "PER", "score": 0.9999256134033203, "start": 26, "text": "Burgersdicius"}, {"end": 54, "entity": "LOC", "score": 0.9999724626541138, "start": 50, "text": "Lier"}, {"end": 66, "entity": "LOC", "score": 0.9999904632568359, "start": 58, "text": "Delfland"}, {"end": 95, "entity": "LOC", "score": 0.9999934434890747, "start": 89, "text": "Leiden"}, {"end": 138, "entity": "PER", "score": 0.9999982714653015, "start": 129, "text": "Pieter B."}, {"end": 151, "entity": "PER", "score": 0.9999825954437256, "start": 142, "text": "Catharina"}, {"end": 202, "entity": "PER", "score": 0.9999985694885254, "start": 192, "text": "Hugo Bloot"}, {"end": 248, "entity": "PER", "score": 0.9999886751174927, "start": 239, "text": "Rudolf II"}], [{"end": 28, "entity": "PER", "score": 0.9999946355819702, "start": 26, "text": "B."}, {"end": 63, "entity": "LOC", "score": 0.9999967813491821, "start": 53, "text": "Amersfoort"}, {"end": 97, "entity": "LOC", "score": 0.9999953508377075, "start": 92, "text": "Delft"}], [{"end": 33, "entity": "LOC", "score": 0.9999955892562866, "start": 27, "text": "Leiden"}, {"end": 71, "entity": "PER", "score": 0.999993085861206, "start": 63, "text": "Heinsius"}, {"end": 81, "entity": "PER", "score": 0.9999924898147583, "start": 74, "text": "Baudius"}, {"end": 91, "entity": "PER", "score": 0.9999903440475464, "start": 84, "text": "Cunaeus"}, {"end": 103, "entity": "PER", "score": 0.9999935626983643, "start": 94, "text": "Polyander"}, {"end": 116, "entity": "PER", "score": 0.9999959468841553, "start": 107, "text": "Jacchaeus"}, {"end": 168, "entity": "PER", "score": 0.999984860420227, "start": 164, "text": "Voet"}, {"end": 194, "entity": "MISC", "score": 0.9999716877937317, "start": 181, "text": "Disp. select."}], [{"end": 43, "entity": "LOC", "score": 0.9999972581863403, "start": 34, "text": "Frankrijk"}, {"end": 75, "entity": "LOC", "score": 0.9999951124191284, "start": 64, "text": "Duitschland"}, {"end": 161, "entity": "LOC", "score": 0.9999918937683105, "start": 155, "text": "Saumur"}, {"end": 205, "entity": "PER", "score": 0.9999982118606567, "start": 192, "text": "Marcus Duncan"}, {"end": 246, "entity": "PER", "score": 0.9999756813049316, "start": 229, "text": "du Plessis Mornay"}], [{"end": 27, "entity": "PER", "score": 0.9999892711639404, "start": 21, "text": "Duncan"}, {"end": 105, "entity": "PER", "score": 0.9999784231185913, "start": 94, "text": "Aristoteles"}], [{"end": 27, "entity": "PER", "score": 0.999994158744812, "start": 19, "text": "Barlaeus"}, {"end": 64, "entity": "ORG", "score": 0.9999847412109375, "start": 50, "text": "Staten-College"}, {"end": 74, "entity": "PER", "score": 0.9999946355819702, "start": 72, "text": "B."}, {"end": 87, "entity": "PER", "score": 0.9999834299087524, "start": 79, "text": "Sinapius"}], [{"end": 37, "entity": "LOC", "score": 0.9999949932098389, "start": 31, "text": "Leiden"}, {"end": 114, "entity": "PER", "score": 0.7753888070583344, "start": 105, "text": "B. Saumur"}, {"end": 189, "entity": "PER", "score": 0.9999860525131226, "start": 182, "text": "Crenius"}, {"end": 199, "entity": "MISC", "score": 0.9784801006317139, "start": 192, "text": "Animadv"}, {"end": 303, "entity": "LOC", "score": 0.9999953508377075, "start": 297, "text": "Leiden"}], [], [{"end": 104, "entity": "PER", "score": 0.9999967813491821, "start": 85, "text": "Willebrord Snellius"}], [{"end": 21, "entity": "PER", "score": 0.9999945163726807, "start": 19, "text": "B."}], [{"end": 29, "entity": "PER", "score": 0.9999949932098389, "start": 27, "text": "B."}, {"end": 127, "entity": "PER", "score": 0.9999908208847046, "start": 117, "text": "Keckermann"}], [], [{"end": 55, "entity": "PER", "score": 0.9999954700469971, "start": 46, "text": "Jacchaeus"}], [{"end": 31, "entity": "PER", "score": 0.9999963045120239, "start": 22, "text": "Jacchaeus"}, {"end": 48, "entity": "PER", "score": 0.9999940395355225, "start": 46, "text": "B."}], [], [{"end": 40, "entity": "LOC", "score": 0.999992847442627, "start": 34, "text": "Bremen"}, {"end": 89, "entity": "PER", "score": 0.9999651511510214, "start": 74, "text": "Joh. Preiswerck"}], [{"end": 2, "entity": "PER", "score": 0.9999926090240479, "start": 0, "text": "B."}, {"end": 47, "entity": "PER", "score": 0.9999985098838806, "start": 34, "text": "Jacob Verboom"}, {"end": 87, "entity": "LOC", "score": 0.9999971389770508, "start": 81, "text": "Leiden"}], [{"end": 16, "entity": "PER", "score": 0.9999918937683105, "start": 10, "text": "Pieter"}], [{"end": 45, "entity": "PER", "score": 0.9999777475992838, "start": 34, "text": "de la Croix"}, {"end": 81, "entity": "MISC", "score": 0.9443382620811462, "start": 70, "text": "Jac. Crucii"}, {"end": 87, "entity": "MISC", "score": 0.9380316734313965, "start": 82, "text": "Epist"}], [{"end": 7, "entity": "LOC", "score": 0.9999713897705078, "start": 2, "text": "Amst."}], [{"end": 11, "entity": "PER", "score": 0.9999936819076538, "start": 9, "text": "B."}], [], [{"end": 39, "entity": "ORG", "score": 0.9997365474700928, "start": 30, "text": "Lug . Bat"}, {"end": 103, "entity": "LOC", "score": 0.9999892711639404, "start": 99, "text": "Amst"}], [{"end": 16, "entity": "LOC", "score": 0.9999938011169434, "start": 12, "text": "Amst"}, {"end": 61, "entity": "MISC", "score": 0.9999788602193197, "start": 36, "text": "Idea philosophiae moralis"}, {"end": 73, "entity": "LOC", "score": 0.5675987005233765, "start": 64, "text": "Lugd. Bat"}], [{"end": 34, "entity": "MISC", "score": 0.5007237792015076, "start": 23, "text": "Schoolordre"}, {"end": 57, "entity": "ORG", "score": 0.845277746518453, "start": 39, "text": "Staten van Holland"}, {"end": 68, "entity": "PER", "score": 0.9999933242797852, "start": 66, "text": "B."}], [{"end": 23, "entity": "MISC", "score": 0.9993791282176971, "start": 0, "text": "Institutionum logicarum"}, {"end": 45, "entity": "ORG", "score": 0.8032018939654032, "start": 35, "text": "Lugd . Bat"}, {"end": 147, "entity": "PER", "score": 0.9999891519546509, "start": 141, "text": "Duncan"}, {"end": 159, "entity": "MISC", "score": 0.8419033288955688, "start": 158, "text": "."}], [], [{"end": 31, "entity": "MISC", "score": 0.9999295949935914, "start": 0, "text": "Sphaera Johannis de Sacro Bosco"}, {"end": 43, "entity": "ORG", "score": 0.9996638894081116, "start": 34, "text": "Lugd. Bat"}, {"end": 97, "entity": "MISC", "score": 0.9998853206634521, "start": 84, "text": "Institutiones"}, {"end": 118, "entity": "ORG", "score": 0.9977802038192749, "start": 109, "text": "Lugd. Bat"}, {"end": 137, "entity": "LOC", "score": 0.9999876022338867, "start": 133, "text": "Amst"}], [{"end": 87, "entity": "MISC", "score": 0.971834808588028, "start": 69, "text": "Collegium physicum"}, {"end": 99, "entity": "ORG", "score": 0.9998749494552612, "start": 90, "text": "Lugd. Bat"}], [{"end": 51, "entity": "ORG", "score": 0.9999411106109619, "start": 42, "text": "Lugd. Bat"}, {"end": 111, "entity": "PER", "score": 0.999977707862854, "start": 101, "text": "Heereboord"}], [{"end": 28, "entity": "MISC", "score": 0.998928427696228, "start": 0, "text": "Institutionum metaphysicarum"}, {"end": 49, "entity": "ORG", "score": 0.9999418258666992, "start": 40, "text": "Lugd. Bat"}], [], [{"end": 75, "entity": "LOC", "score": 0.9999921321868896, "start": 69, "text": "Leiden"}], [{"end": 11, "entity": "PER", "score": 0.9999985694885254, "start": 0, "text": "L. Springer"}], [{"end": 45, "entity": "PER", "score": 0.9999968111515045, "start": 30, "text": "J. van de Velde"}, {"end": 73, "entity": "PER", "score": 0.9999889135360718, "start": 65, "text": "Meursius"}, {"end": 136, "entity": "MISC", "score": 0.9828475564718246, "start": 111, "text": "Cat. der prentverzameling"}, {"end": 146, "entity": "LOC", "score": 0.9995774626731873, "start": 140, "text": "Leiden"}], [{"end": 43, "entity": "PER", "score": 0.9999912977218628, "start": 36, "text": "Cunaeus"}, {"end": 65, "entity": "MISC", "score": 0.9999829530715942, "start": 56, "text": "Orationes"}], [{"end": 14, "entity": "PER", "score": 0.999983549118042, "start": 6, "text": "Meursius"}, {"end": 36, "entity": "MISC", "score": 0.9753588438034058, "start": 17, "text": "Athenae Batavae etc"}, {"end": 50, "entity": "ORG", "score": 0.9284292161464691, "start": 40, "text": "Lugd. Bat."}], [{"end": 6, "entity": "PER", "score": 0.999995231628418, "start": 0, "text": "Paquot"}, {"end": 17, "entity": "MISC", "score": 0.9991415739059448, "start": 9, "text": "Mémoires"}], [{"end": 10, "entity": "PER", "score": 0.9812818765640259, "start": 0, "text": "Siegenbeek"}, {"end": 44, "entity": "ORG", "score": 0.8457106828689576, "start": 13, "text": "Gesch. der Leidsche Hoogeschool"}], [{"end": 8, "entity": "PER", "score": 0.9999340772628784, "start": 0, "text": "Suringar"}], [{"end": 25, "entity": "ORG", "score": 0.8768485188484192, "start": 17, "text": "Leidsche"}], [{"end": 5, "entity": "PER", "score": 0.9999347925186157, "start": 0, "text": "Prost"}, {"end": 57, "entity": "MISC", "score": 0.998582022530692, "start": 8, "text": "La philosophie à l'academie protestante de Saumur"}], [{"end": 9, "entity": "PER", "score": 0.9902138113975525, "start": 0, "text": "Molhuysen"}, {"end": 32, "entity": "MISC", "score": 0.9922254681587219, "start": 12, "text": "Bronnen tot de gesch"}, {"end": 59, "entity": "ORG", "score": 0.9995608329772949, "start": 38, "text": "Leidsche universiteit"}, {"end": 87, "entity": "PER", "score": 0.7491161823272705, "start": 79, "text": "de Waard"}]], "predictions_roberta": [[{"end": 12, "entity": "PER", "score": 0.9157215356826782, "start": 0, "text": "BURGERSDIJCK"}, {"end": 21, "entity": "PER", "score": 0.8849289417266846, "start": 15, "text": "Franco"}, {"end": 39, "entity": "PER", "score": 0.9980761110782623, "start": 26, "text": "Burgersdicius"}, {"end": 54, "entity": "LOC", "score": 0.7567881941795349, "start": 50, "text": "Lier"}, {"end": 66, "entity": "LOC", "score": 0.9939449628194174, "start": 58, "text": "Delfland"}, {"end": 95, "entity": "LOC", "score": 0.9998866319656372, "start": 89, "text": "Leiden"}, {"end": 138, "entity": "PER", "score": 0.9997994154691696, "start": 129, "text": "Pieter B."}, {"end": 151, "entity": "PER", "score": 0.917906125386556, "start": 142, "text": "Catharina"}, {"end": 202, "entity": "PER", "score": 0.9999336898326874, "start": 192, "text": "Hugo Bloot"}, {"end": 248, "entity": "PER", "score": 0.9998883605003357, "start": 239, "text": "Rudolf II"}], [{"end": 28, "entity": "PER", "score": 0.9998259246349335, "start": 26, "text": "B."}, {"end": 63, "entity": "LOC", "score": 0.9986845850944519, "start": 53, "text": "Amersfoort"}, {"end": 97, "entity": "LOC", "score": 0.9967888295650482, "start": 92, "text": "Delft"}], [{"end": 33, "entity": "LOC", "score": 0.9998443126678467, "start": 27, "text": "Leiden"}, {"end": 71, "entity": "PER", "score": 0.999784529209137, "start": 63, "text": "Heinsius"}, {"end": 81, "entity": "PER", "score": 0.9991921385129293, "start": 74, "text": "Baudius"}, {"end": 91, "entity": "PER", "score": 0.9858207503954569, "start": 84, "text": "Cunaeus"}, {"end": 103, "entity": "PER", "score": 0.9988775253295898, "start": 94, "text": "Polyander"}, {"end": 116, "entity": "PER", "score": 0.9965702891349792, "start": 107, "text": "Jacchaeus"}, {"end": 168, "entity": "PER", "score": 0.9818845391273499, "start": 164, "text": "Voet"}], [{"end": 43, "entity": "LOC", "score": 0.9999797344207764, "start": 34, "text": "Frankrijk"}, {"end": 75, "entity": "LOC", "score": 0.9997172156969706, "start": 64, "text": "Duitschland"}, {"end": 161, "entity": "LOC", "score": 0.9979842305183411, "start": 155, "text": "Saumur"}, {"end": 205, "entity": "PER", "score": 0.9999923706054688, "start": 192, "text": "Marcus Duncan"}, {"end": 246, "entity": "PER", "score": 0.9988327026367188, "start": 229, "text": "du Plessis Mornay"}], [{"end": 27, "entity": "PER", "score": 0.9998662173748016, "start": 21, "text": "Duncan"}, {"end": 105, "entity": "PER", "score": 0.9999114274978638, "start": 94, "text": "Aristoteles"}], [{"end": 27, "entity": "PER", "score": 0.9998987714449564, "start": 19, "text": "Barlaeus"}, {"end": 64, "entity": "ORG", "score": 0.9942280501127243, "start": 50, "text": "Staten-College"}, {"end": 74, "entity": "PER", "score": 0.9979865550994873, "start": 72, "text": "B."}, {"end": 87, "entity": "PER", "score": 0.9983528852462769, "start": 79, "text": "Sinapius"}], [{"end": 37, "entity": "LOC", "score": 0.9999469518661499, "start": 31, "text": "Leiden"}, {"end": 114, "entity": "PER", "score": 0.9999058097600937, "start": 105, "text": "B. Saumur"}, {"end": 189, "entity": "PER", "score": 0.9320002496242523, "start": 182, "text": "Crenius"}, {"end": 209, "entity": "ORG", "score": 0.5741816361745199, "start": 192, "text": "Animadvolog"}, {"end": 303, "entity": "LOC", "score": 0.9998390674591064, "start": 297, "text": "Leiden"}], [], [{"end": 104, "entity": "PER", "score": 0.9828368524710338, "start": 85, "text": "Willebrord Snellius"}], [{"end": 21, "entity": "PER", "score": 0.9997922778129578, "start": 19, "text": "B."}], [{"end": 29, "entity": "PER", "score": 0.9999005496501923, "start": 27, "text": "B."}, {"end": 127, "entity": "PER", "score": 0.9998897910118103, "start": 117, "text": "Keckermann"}], [], [{"end": 55, "entity": "PER", "score": 0.9935223460197449, "start": 46, "text": "Jacchaeus"}], [{"end": 31, "entity": "PER", "score": 0.999108076095581, "start": 22, "text": "Jacchaeus"}, {"end": 48, "entity": "PER", "score": 0.9996624290943146, "start": 46, "text": "B."}], [], [{"end": 40, "entity": "LOC", "score": 0.999733030796051, "start": 34, "text": "Bremen"}, {"end": 89, "entity": "PER", "score": 0.9999685088793437, "start": 74, "text": "Joh. Preiswerck"}], [{"end": 2, "entity": "PER", "score": 0.994635134935379, "start": 0, "text": "B."}, {"end": 47, "entity": "PER", "score": 0.9998951405286789, "start": 34, "text": "Jacob Verboom"}, {"end": 87, "entity": "LOC", "score": 0.9999828338623047, "start": 81, "text": "Leiden"}], [{"end": 16, "entity": "PER", "score": 0.9993516802787781, "start": 10, "text": "Pieter"}], [{"end": 45, "entity": "ORG", "score": 0.6853991150856018, "start": 40, "text": "Croix"}], [], [{"end": 11, "entity": "PER", "score": 0.9998808801174164, "start": 9, "text": "B."}], [], [{"end": 39, "entity": "LOC", "score": 0.651649996638298, "start": 30, "text": "Lug . Bat"}, {"end": 103, "entity": "LOC", "score": 0.8031978011131287, "start": 99, "text": "Amst"}], [{"end": 16, "entity": "LOC", "score": 0.7447958290576935, "start": 12, "text": "Amst"}, {"end": 74, "entity": "LOC", "score": 0.9721630314985912, "start": 64, "text": "Lugd. Bat."}], [{"end": 67, "entity": "PER", "score": 0.99981290102005, "start": 66, "text": "B"}], [{"end": 45, "entity": "ORG", "score": 0.5365100763738155, "start": 35, "text": "Lugd . Bat"}, {"end": 147, "entity": "PER", "score": 0.9999015927314758, "start": 141, "text": "Duncan"}], [], [{"end": 31, "entity": "PER", "score": 0.802251860499382, "start": 8, "text": "Johannis de Sacro Bosco"}, {"end": 43, "entity": "ORG", "score": 0.6341686844825745, "start": 34, "text": "Lug Bat"}, {"end": 112, "entity": "ORG", "score": 0.6197904944419861, "start": 109, "text": "Lug"}, {"end": 135, "entity": "LOC", "score": 0.7309502959251404, "start": 133, "text": "Am"}], [{"end": 100, "entity": "LOC", "score": 0.684037834405899, "start": 90, "text": "Lugd. Bat."}], [{"end": 51, "entity": "ORG", "score": 0.7143508195877075, "start": 42, "text": "Lugd. Bat"}, {"end": 111, "entity": "PER", "score": 0.9984063357114792, "start": 101, "text": "Heereboord"}], [{"end": 50, "entity": "ORG", "score": 0.7004350175460179, "start": 40, "text": "Lugd. Bat."}], [], [{"end": 75, "entity": "LOC", "score": 0.9999217987060547, "start": 69, "text": "Leiden"}], [{"end": 11, "entity": "PER", "score": 0.999970942735672, "start": 0, "text": "L. Springer"}], [{"end": 45, "entity": "PER", "score": 0.9999752677977085, "start": 30, "text": "J. van de Velde"}, {"end": 73, "entity": "PER", "score": 0.9877328475316366, "start": 65, "text": "Meursius"}, {"end": 146, "entity": "LOC", "score": 0.9999061822891235, "start": 140, "text": "Leiden"}], [{"end": 43, "entity": "PER", "score": 0.9992350339889526, "start": 36, "text": "Cunaeus"}], [{"end": 14, "entity": "PER", "score": 0.9397218028704325, "start": 6, "text": "Meursius"}, {"end": 49, "entity": "ORG", "score": 0.4899197667837143, "start": 40, "text": "Lugd. Bat"}], [{"end": 6, "entity": "PER", "score": 0.8867728412151337, "start": 0, "text": "Paquot"}], [{"end": 10, "entity": "LOC", "score": 0.9958528876304626, "start": 0, "text": "Siegenbeek"}, {"end": 44, "entity": "ORG", "score": 0.9891044298807781, "start": 24, "text": "Leidsche Hoogeschool"}], [{"end": 3, "entity": "PER", "score": 0.8053896427154541, "start": 0, "text": "Sur"}], [{"end": 41, "entity": "ORG", "score": 0.9938870842258135, "start": 17, "text": "Leidsche hoogeschool III"}], [{"end": 57, "entity": "PER", "score": 0.8754828706383705, "start": 0, "text": "Prost'acade protestante de Saumur"}], [{"end": 6, "entity": "PER", "score": 0.7584358751773834, "start": 0, "text": "Molhuy"}, {"end": 59, "entity": "ORG", "score": 0.9766903221607208, "start": 38, "text": "Leidsche universiteit"}, {"end": 87, "entity": "PER", "score": 0.9865331053733826, "start": 79, "text": "de Waard"}]], "predictions_stanza": [[{"end": 12, "entity": "PER", "score": -1, "start": 0, "text": "BURGERSDIJCK"}, {"end": 21, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 15, "text": "Franco"}, {"end": 39, "entity": "PER", "score": -1, "start": 26, "text": "Burgersdicius"}, {"end": 54, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 50, "text": "Lier"}, {"end": 66, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 58, "text": "Delfland"}, {"end": 95, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 89, "text": "Leiden"}, {"end": 138, "entity": "PER", "score": -1, "start": 129, "text": "Pieter B."}, {"end": 151, "entity": "PER", "score": -1, "start": 142, "text": "Catharina"}, {"end": 202, "entity": "PER", "score": -1, "start": 192, "text": "Hugo Bloot"}, {"end": 248, "entity": "PER", "score": -1, "start": 239, "text": "Rudolf II"}], [{"end": 28, "entity": "PER", "score": -1, "start": 26, "text": "B."}, {"end": 63, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 53, "text": "Amersfoort"}, {"end": 97, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 92, "text": "Delft"}, {"end": 121, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 113, "text": "Mei 1610"}], [{"end": 33, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 27, "text": "Leiden"}, {"end": 71, "entity": "PER", "score": -1, "start": 63, "text": "Heinsius"}, {"end": 81, "entity": "PER", "score": -1, "start": 74, "text": "Baudius"}, {"end": 91, "entity": "PER", "score": -1, "start": 84, "text": "Cunaeus"}, {"end": 103, "entity": "PER", "score": -1, "start": 94, "text": "Polyander"}, {"end": 116, "entity": "PER", "score": -1, "start": 107, "text": "Jacchaeus"}, {"end": 168, "entity": "PER", "score": -1, "start": 164, "text": "Voet"}, {"end": 199, "entity": "PER", "score": -1, "start": 197, "text": "IV"}, {"end": 216, "entity": "PER", "score": -1, "start": 215, "text": "V"}], [{"end": 43, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 34, "text": "Frankrijk"}, {"end": 75, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 64, "text": "Duitschland"}, {"end": 161, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 155, "text": "Saumur"}, {"end": 205, "entity": "PER", "score": -1, "start": 192, "text": "Marcus Duncan"}, {"end": 246, "entity": "PER", "score": -1, "start": 232, "text": "Plessis Mornay"}], [{"end": 27, "entity": "PER", "score": -1, "start": 21, "text": "Duncan"}, {"end": 105, "entity": "PER", "score": -1, "start": 94, "text": "Aristoteles"}], [{"end": 27, "entity": "PER", "score": -1, "start": 19, "text": "Barlaeus"}, {"end": 64, "entity": "ORG", "score": -1, "start": 50, "text": "Staten-College"}, {"end": 74, "entity": "PER", "score": -1, "start": 72, "text": "B."}, {"end": 87, "entity": "PER", "score": -1, "start": 79, "text": "Sinapius"}], [{"end": 37, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 31, "text": "Leiden"}, {"end": 114, "entity": "PER", "score": -1, "start": 105, "text": "B. Saumur"}, {"end": 189, "entity": "PER", "score": -1, "start": 182, "text": "Crenius"}, {"end": 209, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 192, "text": "Animadv. philolog"}, {"end": 216, "entity": "PER", "score": -1, "start": 214, "text": "IV"}, {"end": 303, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 297, "text": "Leiden"}], [], [{"end": 55, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 47, "text": "Mrt 1620"}, {"end": 104, "entity": "PER", "score": -1, "start": 85, "text": "Willebrord Snellius"}], [{"end": 12, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 3, "text": "Nov. 1620"}, {"end": 21, "entity": "PER", "score": -1, "start": 19, "text": "B."}], [{"end": 29, "entity": "PER", "score": -1, "start": 27, "text": "B."}, {"end": 127, "entity": "PER", "score": -1, "start": 117, "text": "Keckermann"}], [], [{"end": 55, "entity": "PER", "score": -1, "start": 46, "text": "Jacchaeus"}, {"end": 59, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 58, "text": "I"}], [{"end": 31, "entity": "PER", "score": -1, "start": 22, "text": "Jacchaeus"}, {"end": 48, "entity": "PER", "score": -1, "start": 46, "text": "B."}, {"end": 67, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 59, "text": "Mei 1628"}], [], [{"end": 40, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 34, "text": "Bremen"}, {"end": 77, "entity": "ORG", "score": -1, "start": 74, "text": "Joh"}, {"end": 89, "entity": "PER", "score": -1, "start": 79, "text": "Preiswerck"}], [{"end": 2, "entity": "PER", "score": -1, "start": 0, "text": "B."}, {"end": 47, "entity": "PER", "score": -1, "start": 34, "text": "Jacob Verboom"}, {"end": 87, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 81, "text": "Leiden"}], [{"end": 16, "entity": "PER", "score": -1, "start": 10, "text": "Pieter"}], [{"end": 45, "entity": "PER", "score": -1, "start": 40, "text": "Croix"}, {"end": 87, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 70, "text": "Jac. Crucii Epist"}], [], [{"end": 11, "entity": "PER", "score": -1, "start": 9, "text": "B."}], [], [{"end": 27, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 0, "text": "Idea philosophiae naturalis"}, {"end": 33, "entity": "PER", "score": -1, "start": 30, "text": "Lug"}], [{"end": 61, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 36, "text": "Idea philosophiae moralis"}], [{"end": 57, "entity": "ORG", "score": -1, "start": 23, "text": "Schoolordre der Staten van Holland"}, {"end": 68, "entity": "PER", "score": -1, "start": 66, "text": "B."}], [{"end": 32, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 0, "text": "Institutionum logicarum libri II"}, {"end": 39, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 35, "text": "Lugd"}, {"end": 147, "entity": "PER", "score": -1, "start": 141, "text": "Duncan"}], [], [{"end": 31, "entity": "PER", "score": -1, "start": 0, "text": "Sphaera Johannis de Sacro Bosco"}, {"end": 38, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 34, "text": "Lugd"}, {"end": 106, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 84, "text": "Institutiones physicae"}, {"end": 113, "entity": "PER", "score": -1, "start": 109, "text": "Lugd"}, {"end": 118, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 115, "text": "Bat"}], [{"end": 8, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 0, "text": "Posthuum"}, {"end": 87, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 69, "text": "Collegium physicum"}, {"end": 94, "entity": "PER", "score": -1, "start": 90, "text": "Lugd"}], [{"end": 39, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 0, "text": "Idea oeconomicae et politicae doctrinae"}, {"end": 111, "entity": "PER", "score": -1, "start": 101, "text": "Heereboord"}], [{"end": 37, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 0, "text": "Institutionum metaphysicarum libri II"}, {"end": 44, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 40, "text": "Lugd"}], [], [{"end": 75, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 69, "text": "Leiden"}], [{"end": 1, "entity": "PER", "score": -1, "start": 0, "text": "L"}, {"end": 11, "entity": "PER", "score": -1, "start": 3, "text": "Springer"}], [{"end": 45, "entity": "PER", "score": -1, "start": 30, "text": "J. van de Velde"}, {"end": 73, "entity": "ORG", "score": -1, "start": 65, "text": "Meursius"}, {"end": 146, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 111, "text": "Cat. der prentverzameling te Leiden"}], [{"end": 43, "entity": "PER", "score": -1, "start": 36, "text": "Cunaeus"}, {"end": 65, "entity": "PER", "score": -1, "start": 56, "text": "Orationes"}, {"end": 74, "entity": "ORG", "score": -1, "start": 68, "text": "no XVI"}], [{"end": 14, "entity": "PER", "score": -1, "start": 6, "text": "Meursius"}, {"end": 32, "entity": "PER", "score": -1, "start": 17, "text": "Athenae Batavae"}], [{"end": 6, "entity": "PER", "score": -1, "start": 0, "text": "Paquot"}, {"end": 17, "entity": "PER", "score": -1, "start": 9, "text": "Mémoires"}, {"end": 22, "entity": "PER", "score": -1, "start": 20, "text": "II"}], [{"end": 10, "entity": "LOC", "score": -1, "start": 0, "text": "Siegenbeek"}, {"end": 46, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 13, "text": "Gesch. der Leidsche Hoogeschool I"}], [{"end": 8, "entity": "PER", "score": -1, "start": 0, "text": "Suringar"}], [{"end": 41, "entity": "ORG", "score": -1, "start": 17, "text": "Leidsche hoogeschool III"}], [{"end": 5, "entity": "PER", "score": -1, "start": 0, "text": "Prost"}, {"end": 57, "entity": "ORG", "score": -1, "start": 8, "text": "La philosophie à l'academie protestante de Saumur"}], [{"end": 9, "entity": "PER", "score": -1, "start": 0, "text": "Molhuysen"}, {"end": 62, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 12, "text": "Bronnen tot de gesch. der Leidsche universiteit II"}, {"end": 87, "entity": "MISC", "score": -1, "start": 82, "text": "Waard"}]]}
{"id_person": "28615605", "version": "02", "id_composed": "28615605_02", "source": "nnbw", "name": "johannes jens", "text_clean": "JENS (Johannes), ged. te Leiden 22 Dec. 1671, zoon van Petrus Jens Warnaertsz., die volgt, overl. te Rotterdam 14 Maart 1755 als weduwnaar van Helena Versluys (begr. te Dordrecht 31 Juli 1714). Hij werd in 1684 op 14 (?) jarigen leeftijd ingeschreven als student te Leiden zonder vermelding van geboorteplaats. Rechten, geschiedenis, letter- en oudheidkunde waren de vakken, die hem aantrokken en nauwelijks 18 jaar oud ontving hij van curatoren een gouden medaille voor een Poëma op de ‘glorious revolution’ in Engeland in 1688. In 1694 benoemden curatoren der Illustre school te Dordrecht hem tot conrector, welke betrekking hij bekleedde tot 1697, toen hij als praeceptor naar den Haag vertrok. Doch in 1700 keerde hij als rector en met den titel van ‘Professor antiquitatis et linguae graecae’ naar Dordrecht terug. Als rector van de Illustre school heeft hij zich te Dordrecht zeer verdienstelijk gemaakt, door verbetering van de onderwijsmethode, door het invoeren van andere schoolboeken enz. Als hoogleeraar hield hij vele openbare redevoeringen. Het was voor de dordtsche school een ramp, toen Jens, nu veelal Jensius geheeten, in 1715 zijn ontslag verzocht, om zich in den Haag rustig aan zijn studiën te kunnen wijden. Doch ook dit duurde slechts enkele jaren, want in 1719 werd hij beroepen tot hoogleeraar in de letteren aan de Illustre school en tot rector der Erasmiaansche school te Rotterdam, welke betrekking hij in Febr. 1719 aanvaardde. Tot 1752 gaf hij al zijn krachten aan den bloei dier school. In herfstmaand van dat jaar vroeg hij, ruim 80 jaar oud, zijn ontslag, om nog enkele jaren, tot zijn dood in 1755, rustig in Rotterdam te wonen. Jens was een uitstekend paedagoog; met zijn komst begon voor de Erasmiaansche school een tijdvak van grooten bloei. Hij bracht orde en regel in de zaken. Hij wist veel, schreef vele redevoeringen en nog meer latijnsche verzen, welke laatste niet van hoog gehalte zijn. Jens was beter taalkundige dan dichter. Van een vermakelijken pennestrijd over een grieksch gedicht van Jens verhaalt Dr. Y.H. Rogge in het Rotterdamsch Jaarboekje voor 1919. Jens had reeds vroeg blijk gegeven zich niet alleen als geleerde te willen onderscheiden, maar zich ook te willen mengen in de politieke en theologische twistvragen van zijn tijd. Van zijn talrijke geschriften noemen wij slechts: Lectiones Lucianeae ('s Grav. 1699); Ferculum literarium (Leid. 1717); Purae et impurae latinitatis collectanea (Rott. 1720; Lipsiae 1728); Ampliata purae et imp. latin. collect. (Rott. 1741); Ad Justiniani Caesaris Codicem ac Pandectas stricturae (Rott. 1749). Kan heeft in zijn Geschiedenis van het Erasmiaansch Gymnasium de onderwijsmethode van Jens uitvoerig behandeld. In het rotterdamsche archief berust een elftal brieven van Jensius uit 1700 en 1701, die een aardigen kijk geven op zijn milieu. Bovendien bevinden zich daar nog van hem een brief aan Gronovius van 1698, een aan F.L. Abresch, rector van de latijnsche school te Middelburg, van 1738, en een aan W.O. Reitz, eveneens rector aldaar, van 1742, de beide laatste voorzien van zijn cachet in rood en zwart lak: een loopende gans naar rechts (heraldisch) met een zespuntige ster achter haar nek; helmteeken: de gans met de ster. Bij Jens' dood maakte een van zijn oud-leerlingen Carel Johan Houttuyn een lijkdicht op hem. Te Rotterdam werd in 1892 een straat naar hem genoemd. Zijn zoon Petrus Leonardus volgt. Zie: Franciscus Hesselius en Joannes Jensius door Y.H. Rogge in Rott. Jaarboekje (1915), 50-60 en Het Grieksche gedicht van Joannes Jensius door denzelfde in Rott. Jaarboekje (1919), 39-44; J.B. Kan, Geschiedenis van het Erasmiaansch Gymnasium (Rott. 1884), 61-74; Schotel, Kerkelijk Dordrecht, 138-142 en 781 en Schotel, Illuste school te Dordrecht, 138 vlg. Wiersum ", "text_sentences": ["JENS ( Johannes ) , ged. te Leiden 22 Dec. 1671 , zoon van Petrus Jens Warnaertsz. , die volgt , overl. te Rotterdam 14 Maart 1755 als weduwnaar van Helena Versluys ( begr. te Dordrecht 31 Juli 1714 ) .", "Hij werd in 1684 op 14 ( ? ) jarigen leeftijd ingeschreven als student te Leiden zonder vermelding van geboorteplaats .", "Rechten , geschiedenis , letter- en oudheidkunde waren de vakken , die hem aantrokken en nauwelijks 18 jaar oud ontving hij van curatoren een gouden medaille voor een Poëma op de ‘glorious revolution’ in Engeland in 1688 .", "In 1694 benoemden curatoren der Illustre school te Dordrecht hem tot conrector , welke betrekking hij bekleedde tot 1697 , toen hij als praeceptor naar den Haag vertrok .", "Doch in 1700 keerde hij als rector en met den titel van ‘ Professor antiquitatis et linguae graecae’ naar Dordrecht terug .", "Als rector van de Illustre school heeft hij zich te Dordrecht zeer verdienstelijk gemaakt , door verbetering van de onderwijsmethode , door het invoeren van andere schoolboeken enz .", "Als hoogleeraar hield hij vele openbare redevoeringen .", "Het was voor de dordtsche school een ramp , toen Jens , nu veelal Jensius geheeten , in 1715 zijn ontslag verzocht , om zich in den Haag rustig aan zijn studiën te kunnen wijden .", "Doch ook dit duurde slechts enkele jaren , want in 1719 werd hij beroepen tot hoogleeraar in de letteren aan de Illustre school en tot rector der Erasmiaansche school te Rotterdam , welke betrekking hij in Febr. 1719 aanvaardde .", "Tot 1752 gaf hij al zijn krachten aan den bloei dier school .", "In herfstmaand van dat jaar vroeg hij , ruim 80 jaar oud , zijn ontslag , om nog enkele jaren , tot zijn dood in 1755 , rustig in Rotterdam te wonen .", "Jens was een uitstekend paedagoog ; met zijn komst begon voor de Erasmiaansche school een tijdvak van grooten bloei .", "Hij bracht orde en regel in de zaken .", "Hij wist veel , schreef vele redevoeringen en nog meer latijnsche verzen , welke laatste niet van hoog gehalte zijn .", "Jens was beter taalkundige dan dichter .", "Van een vermakelijken pennestrijd over een grieksch gedicht van Jens verhaalt Dr. Y.H. Rogge in het Rotterdamsch Jaarboekje voor 1919 .", "Jens had reeds vroeg blijk gegeven zich niet alleen als geleerde te willen onderscheiden , maar zich ook te willen mengen in de politieke en theologische twistvragen van zijn tijd .", "Van zijn talrijke geschriften noemen wij slechts :", "Lectiones Lucianeae ( 's Grav. 1699 ) ;", "Ferculum literarium ( Leid. 1717 ) ;", "Purae et impurae latinitatis collectanea ( Rott. 1720 ; Lipsiae 1728 ) ;", "Ampliata purae et imp. latin .", "collect .", "( Rott. 1741 ) ;", "Ad Justiniani Caesaris Codicem ac Pandectas stricturae ( Rott. 1749 ) .", "Kan heeft in zijn Geschiedenis van het Erasmiaansch Gymnasium de onderwijsmethode van Jens uitvoerig behandeld .", "In het rotterdamsche archief berust een elftal brieven van Jensius uit 1700 en 1701 , die een aardigen kijk geven op zijn milieu .", "Bovendien bevinden zich daar nog van hem een brief aan Gronovius van 1698 , een aan F.L. Abresch , rector van de latijnsche school te Middelburg , van 1738 , en een aan W.O. Reitz , eveneens rector aldaar , van 1742 , de beide laatste voorzien van zijn cachet in rood en zwart lak :", "een loopende gans naar rechts ( heraldisch ) met een zespuntige ster achter haar nek ;", "helmteeken :", "de gans met de ster .", "Bij Jens' dood maakte een van zijn oud-leerlingen Carel Johan Houttuyn een lijkdicht op hem .", "Te Rotterdam werd in 1892 een straat naar hem genoemd .", "Zijn zoon Petrus Leonardus volgt .", "Zie :", "Franciscus Hesselius en Joannes Jensius door Y.H. Rogge in Rott. Jaarboekje ( 1915 ) , 50-60 en Het Grieksche gedicht van Joannes Jensius door denzelfde in Rott. Jaarboekje ( 1919 ) , 39-44 ; J.B. Kan , Geschiedenis van het Erasmiaansch Gymnasium ( Rott. 1884 ) , 61-74 ;", "Schotel , Kerkelijk Dordrecht , 138-142 en 781 en Schotel , Illuste school te Dordrecht , 138 vlg. Wiersum"], "predictions_flair": [[{"end": 4, "entity": "PER", "score": 0.999985933303833, "start": 0, "text": "JENS"}, {"end": 15, "entity": "PER", "score": 0.9999874830245972, "start": 7, "text": "Johannes"}, {"end": 34, "entity": "LOC", "score": 0.9999939203262329, "start": 28, "text": "Leiden"}, {"end": 81, "entity": "PER", "score": 0.9999950329462687, "start": 59, "text": "Petrus Jens Warnaertsz"}, {"end": 116, "entity": "LOC", "score": 0.9999948740005493, "start": 107, "text": "Rotterdam"}, {"end": 164, "entity": "PER", "score": 0.9999976754188538, "start": 149, "text": "Helena Versluys"}, {"end": 185, "entity": "LOC", "score": 0.9999927282333374, "start": 176, "text": "Dordrecht"}], [{"end": 80, "entity": "LOC", "score": 0.9999963045120239, "start": 74, "text": "Leiden"}], [{"end": 172, "entity": "MISC", "score": 0.9999649524688721, "start": 167, "text": "Poëma"}, {"end": 212, "entity": "LOC", "score": 0.9999960660934448, "start": 204, "text": "Engeland"}], [{"end": 47, "entity": "ORG", "score": 0.9881221950054169, "start": 32, "text": "Illustre school"}, {"end": 60, "entity": "LOC", "score": 0.9999947547912598, "start": 51, "text": "Dordrecht"}, {"end": 160, "entity": "LOC", "score": 0.9999479055404663, "start": 156, "text": "Haag"}], [{"end": 115, "entity": "LOC", "score": 0.999996542930603, "start": 106, "text": "Dordrecht"}], [{"end": 33, "entity": "ORG", "score": 0.9997624158859253, "start": 18, "text": "Illustre school"}, {"end": 61, "entity": "LOC", "score": 0.999996542930603, "start": 52, "text": "Dordrecht"}], [], [{"end": 53, "entity": "PER", "score": 0.9999955892562866, "start": 49, "text": "Jens"}, {"end": 73, "entity": "PER", "score": 0.978062093257904, "start": 66, "text": "Jensius"}, {"end": 136, "entity": "LOC", "score": 0.9999467134475708, "start": 132, "text": "Haag"}], [{"end": 127, "entity": "ORG", "score": 0.9999629855155945, "start": 112, "text": "Illustre school"}, {"end": 159, "entity": "ORG", "score": 0.9986767172813416, "start": 146, "text": "Erasmiaansche"}, {"end": 179, "entity": "LOC", "score": 0.9999909400939941, "start": 170, "text": "Rotterdam"}], [], [{"end": 139, "entity": "LOC", "score": 0.9999959468841553, "start": 130, "text": "Rotterdam"}], [{"end": 4, "entity": "PER", "score": 0.9999947547912598, "start": 0, "text": "Jens"}, {"end": 78, "entity": "ORG", "score": 0.9863965511322021, "start": 65, "text": "Erasmiaansche"}], [], [], [{"end": 4, "entity": "PER", "score": 0.9999934434890747, "start": 0, "text": "Jens"}], [{"end": 68, "entity": "PER", "score": 0.9999949932098389, "start": 64, "text": "Jens"}, {"end": 92, "entity": "PER", "score": 0.9999845027923584, "start": 82, "text": "Y.H. Rogge"}, {"end": 123, "entity": "MISC", "score": 0.999964714050293, "start": 100, "text": "Rotterdamsch Jaarboekje"}], [{"end": 4, "entity": "PER", "score": 0.9999947547912598, "start": 0, "text": "Jens"}], [], [{"end": 19, "entity": "MISC", "score": 0.9999532699584961, "start": 0, "text": "Lectiones Lucianeae"}, {"end": 30, "entity": "ORG", "score": 0.8293038606643677, "start": 23, "text": "s Grav."}], [{"end": 19, "entity": "MISC", "score": 0.9998559355735779, "start": 0, "text": "Ferculum literarium"}, {"end": 27, "entity": "LOC", "score": 0.9999020099639893, "start": 22, "text": "Leid."}], [{"end": 48, "entity": "LOC", "score": 0.9999774694442749, "start": 43, "text": "Rott."}, {"end": 63, "entity": "LOC", "score": 0.999991774559021, "start": 56, "text": "Lipsiae"}], [], [], [], [{"end": 54, "entity": "MISC", "score": 0.9659492032868522, "start": 0, "text": "Ad Justiniani Caesaris Codicem ac Pandectas stricturae"}, {"end": 62, "entity": "LOC", "score": 0.9999783039093018, "start": 57, "text": "Rott."}], [{"end": 3, "entity": "PER", "score": 0.9999954700469971, "start": 0, "text": "Kan"}, {"end": 61, "entity": "ORG", "score": 0.8195336580276489, "start": 18, "text": "Geschiedenis van het Erasmiaansch Gymnasium"}, {"end": 90, "entity": "PER", "score": 0.9999948740005493, "start": 86, "text": "Jens"}], [{"end": 20, "entity": "MISC", "score": 0.9014785885810852, "start": 7, "text": "rotterdamsche"}, {"end": 66, "entity": "PER", "score": 0.9999948740005493, "start": 59, "text": "Jensius"}], [{"end": 64, "entity": "PER", "score": 0.9999871253967285, "start": 55, "text": "Gronovius"}, {"end": 96, "entity": "PER", "score": 0.9999796549479166, "start": 84, "text": "F.L. Abresch"}, {"end": 144, "entity": "LOC", "score": 0.9999939203262329, "start": 134, "text": "Middelburg"}, {"end": 179, "entity": "PER", "score": 0.9999657471974691, "start": 169, "text": "W.O. Reitz"}], [], [], [{"end": 11, "entity": "MISC", "score": 0.6012394428253174, "start": 8, "text": "met"}, {"end": 19, "entity": "MISC", "score": 0.9732393622398376, "start": 15, "text": "ster"}], [{"end": 9, "entity": "MISC", "score": 0.9981778860092163, "start": 4, "text": "Jens'"}, {"end": 70, "entity": "PER", "score": 0.9999961455663046, "start": 50, "text": "Carel Johan Houttuyn"}], [{"end": 12, "entity": "LOC", "score": 0.9999960660934448, "start": 3, "text": "Rotterdam"}], [{"end": 26, "entity": "PER", "score": 0.9999982714653015, "start": 10, "text": "Petrus Leonardus"}], [], [{"end": 20, "entity": "PER", "score": 0.9999971389770508, "start": 0, "text": "Franciscus Hesselius"}, {"end": 39, "entity": "PER", "score": 0.9999971389770508, "start": 24, "text": "Joannes Jensius"}, {"end": 55, "entity": "PER", "score": 0.9999576409657797, "start": 45, "text": "Y.H. Rogge"}, {"end": 63, "entity": "LOC", "score": 0.9990830421447754, "start": 59, "text": "Rott"}, {"end": 117, "entity": "MISC", "score": 0.9916616678237915, "start": 96, "text": "Het Grieksche gedicht"}, {"end": 137, "entity": "PER", "score": 0.9999974966049194, "start": 122, "text": "Joannes Jensius"}, {"end": 160, "entity": "LOC", "score": 0.999195396900177, "start": 156, "text": "Rott"}, {"end": 172, "entity": "MISC", "score": 0.8292875289916992, "start": 162, "text": "Jaarboekje"}, {"end": 200, "entity": "PER", "score": 0.9999884366989136, "start": 192, "text": "J.B. Kan"}, {"end": 236, "entity": "MISC", "score": 0.9618923366069794, "start": 203, "text": "Geschiedenis van het Erasmiaansch"}, {"end": 254, "entity": "LOC", "score": 0.9993466734886169, "start": 249, "text": "Rott."}], [{"end": 7, "entity": "PER", "score": 0.9999936819076538, "start": 0, "text": "Schotel"}, {"end": 29, "entity": "ORG", "score": 0.9589964747428894, "start": 10, "text": "Kerkelijk Dordrecht"}, {"end": 57, "entity": "PER", "score": 0.999994158744812, "start": 50, "text": "Schotel"}, {"end": 74, "entity": "ORG", "score": 0.9994257092475891, "start": 60, "text": "Illuste school"}, {"end": 87, "entity": "LOC", "score": 0.999994158744812, "start": 78, "text": "Dordrecht"}, {"end": 106, "entity": "PER", "score": 0.9999903440475464, "start": 99, "text": "Wiersum"}]], "predictions_roberta": [[{"end": 15, "entity": "PER", "score": 0.8653793856501579, "start": 0, "text": "JENS ( Johannes"}, {"end": 34, "entity": "LOC", "score": 0.9998695850372314, "start": 28, "text": "Leiden"}, {"end": 82, "entity": "PER", "score": 0.9932772293686867, "start": 59, "text": "Petrus Jens Warnaertsz."}, {"end": 116, "entity": "LOC", "score": 0.9999439716339111, "start": 107, "text": "Rotterdam"}, {"end": 164, "entity": "PER", "score": 0.9998623728752136, "start": 149, "text": "Helena Versluys"}, {"end": 185, "entity": "LOC", "score": 0.999643087387085, "start": 176, "text": "Dordrecht"}], [{"end": 80, "entity": "LOC", "score": 0.9995784163475037, "start": 74, "text": "Leiden"}], [{"end": 212, "entity": "LOC", "score": 0.9999842643737793, "start": 204, "text": "Engeland"}], [{"end": 47, "entity": "ORG", "score": 0.9945590645074844, "start": 32, "text": "Illustre school"}, {"end": 60, "entity": "LOC", "score": 0.9996310671170553, "start": 51, "text": "Dordrecht"}, {"end": 160, "entity": "LOC", "score": 0.9996015429496765, "start": 156, "text": "Haag"}], [{"end": 115, "entity": "LOC", "score": 0.9970731139183044, "start": 106, "text": "Dordrecht"}], [{"end": 33, "entity": "ORG", "score": 0.9971278756856918, "start": 18, "text": "Illustre school"}, {"end": 61, "entity": "LOC", "score": 0.9998742540677389, "start": 52, "text": "Dordrecht"}], [], [{"end": 53, "entity": "PER", "score": 0.9999276399612427, "start": 49, "text": "Jens"}, {"end": 73, "entity": "PER", "score": 0.9928525984287262, "start": 66, "text": "Jensius"}, {"end": 136, "entity": "LOC", "score": 0.9632666110992432, "start": 132, "text": "Haag"}], [{"end": 127, "entity": "ORG", "score": 0.9998813271522522, "start": 112, "text": "Illustre school"}, {"end": 166, "entity": "ORG", "score": 0.9998235404491425, "start": 146, "text": "Erasmiaansche school"}, {"end": 179, "entity": "LOC", "score": 0.9999210834503174, "start": 170, "text": "Rotterdam"}], [], [{"end": 139, "entity": "LOC", "score": 0.9999366998672485, "start": 130, "text": "Rotterdam"}], [{"end": 4, "entity": "PER", "score": 0.9999071359634399, "start": 0, "text": "Jens"}], [], [], [{"end": 4, "entity": "PER", "score": 0.9999605417251587, "start": 0, "text": "Jens"}], [{"end": 68, "entity": "PER", "score": 0.9999276399612427, "start": 64, "text": "Jens"}, {"end": 92, "entity": "PER", "score": 0.9981998801231384, "start": 82, "text": "Y.H. Rogge"}], [{"end": 4, "entity": "PER", "score": 0.9999470710754395, "start": 0, "text": "Jens"}], [], [{"end": 16, "entity": "PER", "score": 0.9863313436508179, "start": 10, "text": "Lucian"}], [{"end": 19, "entity": "ORG", "score": 0.7279464304447174, "start": 0, "text": "Ferculum literarium"}], [{"end": 47, "entity": "PER", "score": 0.42530086636543274, "start": 47, "text": "t"}, {"end": 63, "entity": "LOC", "score": 0.4720400869846344, "start": 56, "text": "Lipsiae"}], [], [], [], [{"end": 20, "entity": "PER", "score": 0.998992532491684, "start": 3, "text": "Justiniani Caesar"}], [{"end": 52, "entity": "PER", "score": 0.9178170621395111, "start": 0, "text": "Kansmi